<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>VirtualBox on Bubnovd</title><link>https://bubnovd.github.io/tags/virtualbox/</link><description>Recent content in VirtualBox on Bubnovd</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Thu, 27 Oct 2011 11:07:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://bubnovd.github.io/tags/virtualbox/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>VRDP в VirtualBox</title><link>https://bubnovd.github.io/blogger/vrdp-%D0%B2-virtualbox/</link><pubDate>Thu, 27 Oct 2011 11:07:00 +0000</pubDate><guid>https://bubnovd.github.io/blogger/vrdp-%D0%B2-virtualbox/</guid><description>В VirtualBox&amp;rsquo;е есть фича: можно подключаться к рабочему столу гостевой системы, не настраивая этот доступ на самом госте (даже не имея сети на нем). Фича довольно полезная, поэтому после установки гостевых машин захотелось её включить. Всё оказалось не так просто.Итак, хост - Ubuntu 11.10, VirtualBox 4.1.2, гостевые системы - неважно (у меня Win7 x64 + Zentyal x64). Настроена сеть: по 2 адаптера на каждом госте (NAT + Bridge). Хотя всё вышеперечисленное неважно.</description><content>&lt;p>В VirtualBox&amp;rsquo;е есть фича: можно подключаться к рабочему столу гостевой системы, не настраивая этот доступ на самом госте (даже не имея сети на нем). Фича довольно полезная, поэтому после установки гостевых машин захотелось её включить. Всё оказалось не так просто.&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->Итак, хост - Ubuntu 11.10, VirtualBox 4.1.2, гостевые системы - неважно (у меня Win7 x64 + Zentyal x64). Настроена сеть: по 2 адаптера на каждом госте (NAT + Bridge). &lt;!-- raw HTML omitted -->Хотя всё вышеперечисленное неважно.&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->Удаленное управление работает по протоколу VRDP. Т.е. никаких требований к ОС хоста и гостя нет. Сети гостя тоже не имеют значения (её может и не быть). Главное, чтобы была сеть на хостовой ОС, и нужные порты не были заблочены фаерволом.&lt;!-- raw HTML omitted -->Для включения &amp;ldquo;удаленного дисплея&amp;rdquo; требуется установить плагин для VirtualBox&amp;rsquo;а - &lt;!-- raw HTML omitted -->VirtualBox Extension Pack &lt;!-- raw HTML omitted -->. Качаем его, и устанавливаем, через меню Файл - Свойства - Плагины. Затем, в настройках VirtualBox для нужной виртуальной машины в меню дисплей устанавливаем галочку во вкладке удаленный дисплей, выбираем нужный метод авторизации (гостевую использовать не рекомендуется. У меня стоит &amp;ldquo;без авторизации&amp;rdquo;). И в меню устройства нужной гостевой системы ставим галку удаленный дисплей. Возможно, ещё потребуется поставить пакет дополнений для гостевой системы. Это образ диска, который качается с серверов Oracle и ставится на гостя. Хотя у меня заработало без него.&lt;!-- raw HTML omitted -->Порты ниже 1024 прописывать не рекомендуется, если это критично, то для доступа к ним требуются права root&amp;rsquo;а.&lt;/p></content></item></channel></rss>