<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>облака on Bubnovd</title><link>https://bubnovd.github.io/tags/%D0%BE%D0%B1%D0%BB%D0%B0%D0%BA%D0%B0/</link><description>Recent content in облака on Bubnovd</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Fri, 19 Sep 2014 08:15:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://bubnovd.github.io/tags/%D0%BE%D0%B1%D0%BB%D0%B0%D0%BA%D0%B0/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Форум 'Вокруг облака. Вокруг ЦОД. Вокруг IP. Бизнес и ИТ'</title><link>https://bubnovd.github.io/blogger/%D1%84%D0%BE%D1%80%D1%83%D0%BC-%D0%B2%D0%BE%D0%BA%D1%80%D1%83%D0%B3-%D0%BE%D0%B1%D0%BB%D0%B0%D0%BA%D0%B0.-%D0%B2%D0%BE%D0%BA%D1%80%D1%83%D0%B3-%D1%86%D0%BE%D0%B4.-%D0%B2%D0%BE%D0%BA%D1%80%D1%83%D0%B3-ip.-%D0%B1%D0%B8%D0%B7%D0%BD%D0%B5%D1%81-%D0%B8-%D0%B8%D1%82/</link><pubDate>Fri, 19 Sep 2014 08:15:00 +0000</pubDate><guid>https://bubnovd.github.io/blogger/%D1%84%D0%BE%D1%80%D1%83%D0%BC-%D0%B2%D0%BE%D0%BA%D1%80%D1%83%D0%B3-%D0%BE%D0%B1%D0%BB%D0%B0%D0%BA%D0%B0.-%D0%B2%D0%BE%D0%BA%D1%80%D1%83%D0%B3-%D1%86%D0%BE%D0%B4.-%D0%B2%D0%BE%D0%BA%D1%80%D1%83%D0%B3-ip.-%D0%B1%D0%B8%D0%B7%D0%BD%D0%B5%D1%81-%D0%B8-%D0%B8%D1%82/</guid><description>Посетил сиё великолепное мероприятие. Порадовали стенды компаний и доклады.Первым решили посетить кейс о ЦОДах. Хоть моя работа и никак не касается ЦОДов, доклады были крайне полезными. Докладчики подробно рассказали о нюансах постройки современных датацентров - охлаждение, электроснабжение, кабельные системы, взаимодействие с поставщиками, исполнителями и заказчиками. После таких насыщенных и подробных докладов даже дилетанту в строительстве датацентров станет понятно как грамотно построить и ввести в эксплуатацию надежное серверное помещение. Были рассмотрены различные подходы к строительству ЦОДов и их систем.</description><content>&lt;p>&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->Посетил сиё великолепное&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted --> мероприятие. Порадовали стенды компаний и доклады.&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->Первым решили посетить кейс о ЦОДах. Хоть моя работа и никак не касается ЦОДов, доклады были крайне полезными. Докладчики подробно рассказали о нюансах постройки современных датацентров - охлаждение, электроснабжение, кабельные системы, взаимодействие с поставщиками, исполнителями и заказчиками. После таких насыщенных и подробных докладов даже дилетанту в строительстве датацентров станет понятно как грамотно построить и ввести в эксплуатацию надежное серверное помещение. Были рассмотрены различные подходы к строительству ЦОДов и их систем. Не скрою - узнал кое-что новое (чиллеры, классы отказоустойчивости).&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->Следующая секция была посвящена облакам и оборудованию. Открыл для себя новое имя в серверостроении - ETegro. Для энтерпрайза я бы использовать не стал в силу молодости компании и непроверенности  её оборудования, а вот для soho в самый раз (присмотрел себе домой такую железку -&lt;!-- raw HTML omitted -->ES200&lt;!-- raw HTML omitted -->).&lt;!-- raw HTML omitted -->А вот докладчик компании deac разочаровал. Суть доклада интересна и должна была увлечь посетителей. Но неподтвержденные факты о &amp;ldquo;лежании&amp;rdquo; Azure в течение трех дней, и признание Специалиста(!) в том, что он нашел свой почтовый аккаунт в списках опубликованных хакерами, подорвало доверие к этой компании.&lt;!-- raw HTML omitted -->Доклад о юридических рисках в ИТ от компании Legal Jazz в связи с новейшей историей слушался на одном дыхании.&lt;!-- raw HTML omitted -->Было ещё много интересной всячины, но описанное выше запомнилось больше всего.&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->Куча приятных подарков, интересные познавательные доклады, общение с интересными людьми, новые знакомства и визитки, прекрасное место проведения форума, живая музыка, кофе-брейки, пиво и фуршет - всё было на высшем уровне! Спасибо Дмитрию и Ко! Обязательно вернусь сюда в следующем году. А кто не смог посетить - рвите волосы - такие мероприятия бывают не часто!&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->P.S.: &lt;!-- raw HTML omitted -->сайт&lt;!-- raw HTML omitted --> одного из организаторов со ссылкой на обучение. Отправьте меня туда! Ну пожалуйста! &lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->#ciseg  =)&lt;/p></content></item></channel></rss>