<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>отдых on Админская фамилия</title><link>https://bubnovd.net/tags/%D0%BE%D1%82%D0%B4%D1%8B%D1%85/</link><description>Recent content in отдых on Админская фамилия</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Sun, 12 Feb 2017 08:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://bubnovd.net/tags/%D0%BE%D1%82%D0%B4%D1%8B%D1%85/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Белорецк для горнолыжника</title><link>https://bubnovd.net/blogger/%D0%B1%D0%B5%D0%BB%D0%BE%D1%80%D0%B5%D1%86%D0%BA-%D0%B4%D0%BB%D1%8F-%D0%B3%D0%BE%D1%80%D0%BD%D0%BE%D0%BB%D1%8B%D0%B6%D0%BD%D0%B8%D0%BA%D0%B0/</link><pubDate>Sun, 12 Feb 2017 08:00:00 +0000</pubDate><guid>https://bubnovd.net/blogger/%D0%B1%D0%B5%D0%BB%D0%BE%D1%80%D0%B5%D1%86%D0%BA-%D0%B4%D0%BB%D1%8F-%D0%B3%D0%BE%D1%80%D0%BD%D0%BE%D0%BB%D1%8B%D0%B6%D0%BD%D0%B8%D0%BA%D0%B0/</guid><description>Поздравьте нас! Весь коллектив Mikrotik Ninja, а именно я и и моя спутница Юлия в отпуске! И именно поэтому мы не могли быстро отвечать на все ваши вопросы и предложения. И отпуск наш продлится ещё 2 недели.Первую часть отпуска мы решили провести на горнолыжном курорте Мраткино, что в двух километрах от города Белорецк в Башкирии и в 280 км от Челябинска. И впечатлениями об этом замечательном городке и горнолыжном центре я хочу поделиться здесь.</description><content>&lt;p>Поздравьте нас! Весь коллектив Mikrotik Ninja, а именно я и и моя спутница Юлия в отпуске! И именно поэтому мы не могли быстро отвечать на все ваши вопросы и предложения. И отпуск наш продлится ещё 2 недели.&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->Первую часть отпуска мы решили провести на горнолыжном курорте &lt;!-- raw HTML omitted -->Мраткино&lt;!-- raw HTML omitted -->, что в двух километрах от города Белорецк в Башкирии и в 280 км от Челябинска. И впечатлениями об этом замечательном городке и горнолыжном центре я хочу поделиться здесь.&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->Добраться до Белорецка из Челябинска можно двумя путями:&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->Через Магнитогорск&lt;!-- raw HTML omitted --> - 390 км&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->Через Учалы&lt;!-- raw HTML omitted --> - 280 км&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->Стоимость подъемов довольно демократична для постоянных посетителей&lt;!-- raw HTML omitted --> Солнечной Долины &lt;!-- raw HTML omitted -->и &lt;!-- raw HTML omitted -->Евразии &lt;!-- raw HTML omitted -->- 1250 руб за 25 подъемов. Имеется 5 трасс на Южном и Северном склонах. Стоит заметить, что в будни работает только Южный склон. С кресельного подъемника вы можете уйти на 3 трассы и вдоволь погонять по лесу. Трасса Ю4 - мечта для начинающих - она довольно пологая и без ям и трамплинов. С подъемника также можно уйти на Ю3, на которой есть и бугры и трамплины и перила. А можно укатить в лес, главное для сноубордиста аккуратно отнестись к кустам, которых много на восточной стороне.&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->Стоимость проживания тоже радует - есть варианты от 600 руб/ночь в нескольких километрах от трасс. Но добираться до трасс пешком не получится - тяжело тащить на себе снарягу до горнолыжки. Мы сняли отличную квартиру в центре за 900 р/сутки. Могу поделиться номером телефона в личке.&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->В Белорецке есть куда сходить - музей, бары, рестораны, кальянные и даже караоке клуб &amp;ldquo;Мажор&amp;rdquo;.&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->Рекомендую посетить кафе Бульвар, что в самом центре города и сходить в баньку на Луговой (700 руб/час). Там же, в кафе &amp;ldquo;На Луговой&amp;rdquo; (пер. Березовый, 38) готовят &lt;!-- raw HTML omitted -->восхитительный &lt;!-- raw HTML omitted -->шашлык. На самом деле, вкуснее шашлыка я не пробовал (прости, Шам, но это так), правда он больше похож на стейк. Цена шашлыка - 280 руб за отменный кусок мяса.&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->Правда, качество сервиса страдает. Везде. Но это заметят только избалованные сервисом жители мегаполисов, в целом все довольно неплохо.&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->Такси по городу от 50 рублей. 50, Карл!&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->Мы, как любители кальяна посетили две кальянные - HookahOne и Черный список. Во второй нам понравилось больше. Про цены уже не буду говорить - все очень даже подъёмно.&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->Так вышло, что в последний день нашего пребывания в Белорецке ударили сильные морозы и возникла проблема с запуском автомобиля. Услуги &amp;ldquo;прикурить&amp;rdquo; в городе просто нет. Пришлось вызывать просто такси на адрес и договариваться с водителем, который с удовольствием помог нам. Спасибо, Роман! Вообще, народ очень отзывчивый и добрый. Тот же Роман помог решить ещё одну проблему.&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->Автосервис, в котором нам помогли - ПитСтоп в центре города. У них нет сайта, но есть упоминание о них на всяких ресурсах, на которых не указан номер телефона. Пришлось искать его в соцсетях. Механики тоже отзывчивые и за символическую плату откачали нашего железного коня.&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->Такой вот краткий обзор нашего горнолыжного отпуска. Немного фоток ниже.&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;/p></content></item></channel></rss>