<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Юзвери on Админская фамилия</title><link>https://bubnovd.net/tags/%D1%8E%D0%B7%D0%B2%D0%B5%D1%80%D0%B8/</link><description>Recent content in Юзвери on Админская фамилия</description><generator>Hugo</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Sun, 04 Sep 2011 11:23:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://bubnovd.net/tags/%D1%8E%D0%B7%D0%B2%D0%B5%D1%80%D0%B8/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Профессионализм</title><link>https://bubnovd.net/post/blogger/%D0%BF%D1%80%D0%BE%D1%84%D0%B5%D1%81%D1%81%D0%B8%D0%BE%D0%BD%D0%B0%D0%BB%D0%B8%D0%B7%D0%BC/</link><pubDate>Sun, 04 Sep 2011 11:23:00 +0000</pubDate><guid>https://bubnovd.net/post/blogger/%D0%BF%D1%80%D0%BE%D1%84%D0%B5%D1%81%D1%81%D0%B8%D0%BE%D0%BD%D0%B0%D0%BB%D0%B8%D0%B7%D0%BC/</guid><description>Зачем мы работаем? Зачем каждый день ходим в душный офис? Зачем злобно смотрим на &amp;ldquo;тупого&amp;rdquo; клиента? Думаю, большинство из нас делает это банально из-за денежного вознаграждения. Кто-то просто не может сидеть на месте, даже если денег достаточно на безбедное существование. Кто-то просто любит свою работу - любит помогать людям, ремонтировать железки, строить дома.Надеюсь, что не ошибусь, если скажу, что каждый, из перечисленных выше, должен стремиться выполнить свою работу как можно более качественно, стать профессионалом в своей области.</description></item><item><title>Наболело</title><link>https://bubnovd.net/post/blogger/%D0%BD%D0%B0%D0%B1%D0%BE%D0%BB%D0%B5%D0%BB%D0%BE/</link><pubDate>Mon, 22 Aug 2011 01:29:00 +0000</pubDate><guid>https://bubnovd.net/post/blogger/%D0%BD%D0%B0%D0%B1%D0%BE%D0%BB%D0%B5%D0%BB%D0%BE/</guid><description>Написал тут на досуге письмецо своим хомячкам. Чтобы меньше звонков было. И юзвери не тупили&amp;hellip;Приветственное письмо пользователюПривет! Мы - айтишники! И если Вы читаете этот документ, то, скорее всего, мы обслуживаем Вашу компанию и Вы нас уже видели. Для начала несколько слов о нашей профессии. Кто такой айтишник и что это за непонятное сокращение? Ай-ти (от буржуйского IT - Information Technology, Информационные Технологии) - всё что связано с миром информации и методов её обработки, хранения и управления ей.</description></item></channel></rss>