<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>юзвери on Админская фамилия</title><link>https://bubnovd.net/tags/%D1%8E%D0%B7%D0%B2%D0%B5%D1%80%D0%B8/</link><description>Recent content in юзвери on Админская фамилия</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Sun, 04 Sep 2011 11:23:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://bubnovd.net/tags/%D1%8E%D0%B7%D0%B2%D0%B5%D1%80%D0%B8/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Профессионализм</title><link>https://bubnovd.net/blogger/%D0%BF%D1%80%D0%BE%D1%84%D0%B5%D1%81%D1%81%D0%B8%D0%BE%D0%BD%D0%B0%D0%BB%D0%B8%D0%B7%D0%BC/</link><pubDate>Sun, 04 Sep 2011 11:23:00 +0000</pubDate><guid>https://bubnovd.net/blogger/%D0%BF%D1%80%D0%BE%D1%84%D0%B5%D1%81%D1%81%D0%B8%D0%BE%D0%BD%D0%B0%D0%BB%D0%B8%D0%B7%D0%BC/</guid><description>Зачем мы работаем? Зачем каждый день ходим в душный офис? Зачем злобно смотрим на &amp;ldquo;тупого&amp;rdquo; клиента? Думаю, большинство из нас делает это банально из-за денежного вознаграждения. Кто-то просто не может сидеть на месте, даже если денег достаточно на безбедное существование. Кто-то просто любит свою работу - любит помогать людям, ремонтировать железки, строить дома.Надеюсь, что не ошибусь, если скажу, что каждый, из перечисленных выше, должен стремиться выполнить свою работу как можно более качественно, стать профессионалом в своей области.</description><content>&lt;p>&lt;!-- raw HTML omitted -->Зачем мы работаем? Зачем каждый день ходим в душный офис? Зачем злобно смотрим на &amp;ldquo;тупого&amp;rdquo; клиента? Думаю, большинство из нас делает это банально из-за денежного вознаграждения. Кто-то просто не может сидеть на месте, даже если денег достаточно на безбедное существование. Кто-то просто любит свою работу - любит помогать людям, ремонтировать железки, строить дома.&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->Надеюсь, что не ошибусь, если скажу, что каждый, из перечисленных выше, должен стремиться выполнить свою работу как можно более качественно, стать профессионалом в своей области. Первым это принесет больший доход, вторым - больше работы, более интересные задачи. Третьим - позволит сделать больше за промежуток времени. И все получат большее уважение как со стороны работодателя, так и со стороны клиента, повысят Чувство Собственной Важности, т.к. именно их выберут на выполнение наиболее трудоёмкой задачи, задачи, требующей всесторонних знаний.&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->Кто же такой профессионал? Вот что говорит по этому поводу &lt;!-- raw HTML omitted -->Википедия&lt;!-- raw HTML omitted -->: &lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->Профессиона́л&lt;!-- raw HTML omitted --> — &lt;!-- raw HTML omitted -->человек&lt;!-- raw HTML omitted -->, сделавший определённое занятие своей профессией; человек, ставший в какой-то &lt;!-- raw HTML omitted -->области&lt;!-- raw HTML omitted --> &lt;!-- raw HTML omitted -->деятельности&lt;!-- raw HTML omitted --> &lt;!-- raw HTML omitted -->мастером&lt;!-- raw HTML omitted -->, &lt;!-- raw HTML omitted -->специалистом&lt;!-- raw HTML omitted --> высокого &lt;!-- raw HTML omitted -->класса&lt;!-- raw HTML omitted -->.&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->«Профессионал» — подготовленный для &lt;!-- raw HTML omitted -->работы&lt;!-- raw HTML omitted --> в определённой &lt;!-- raw HTML omitted -->сфере&lt;!-- raw HTML omitted --> &lt;!-- raw HTML omitted -->специалист&lt;!-- raw HTML omitted -->, имеющий &lt;!-- raw HTML omitted -->навыки&lt;!-- raw HTML omitted -->, &lt;!-- raw HTML omitted -->квалификацию&lt;!-- raw HTML omitted -->, а при &lt;!-- raw HTML omitted -->необходимости&lt;!-- raw HTML omitted --> и &lt;!-- raw HTML omitted -->допуск&lt;!-- raw HTML omitted --> к выполнению &lt;!-- raw HTML omitted -->обязанностей&lt;!-- raw HTML omitted --> по своей специальности.&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->Считается, что профессионал отличается от &lt;!-- raw HTML omitted -->любителя&lt;!-- raw HTML omitted --> тем, что зарабатывает на жизнь своими навыками и квалификацией&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->А что требуется, чтобы стать специалистом высокого класса в какой-то области? Нужно не только досконально знать и разбираться во всем, что касается непосредственно этой области. (Пример из жизни: чтобы правильно поставить диагноз врач должен не только исследовать историю болезни, а ещё и на низшем уровне понимать, что творится у пациента в организме, почему он(организм) ведёт себя именно так). Ещё нужно быть спецом в смежных областях (чтобы стать хорошим сисадмином нужно знать не только принципы работы ОС и сетей, а ещё и устройство ПК на низшем уровне, программирование, физику и даже психологию. Так же и стоматолог должен иметь основные знания терапевта). А чтобы оставаться на профессиональном уровне и не потерять уважение со стороны коллег и клиентов нужно постоянно совершенствоваться, быть в курсе нововведений, читать и общаться с опытными коллегами. Вообще месяц затишья в Вашем рвении к познанию может лишить Вас лакомого куска, потому что пока Вы лежали на диване, Ваш конкурент освоил новую технологию и научился успешно внедрять её, чем отбил у Вас половину клиентов и/или внимание начальства. Не бойтесь узнавать новое, не бойтесь изобретать велосипед (ведь только создав свой велосипед Вы детально разберётесь в работе чужого), не бойтесь совершать ошибки (ведь на них учатся).&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->Не соблюдая этих правил Вы никогда не станете настоящим профессионалом, даже если все считают Вас таковым.&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->P.S.: а теперь обращение к юзверям, которые скорее всего никогда не увидят этих строк. Почему я - молодой неопытный парень, стремлюсь к получению новых знаний, к получению бесценного опыта, к нормальному общению с тобой - грубияном и невеждой? Почему я знаю что для того чтобы ездил автомобиль, его нужно заправлять, менять масло и проходить ТО, хоть я и не автомеханик? Почему я знаю, что аспирин - это &amp;ldquo;от головы&amp;rdquo;, хоть я и не врач? Почему я не прихожу в аптеку и не прошу вырезать мне аппендикс &amp;ldquo;прям щас, ведь ты же врач&amp;rdquo;? Почему я не звоню тебе в час ночи и не спрашиваю: &amp;ldquo;&lt;!-- raw HTML omitted -->Я засунул себе вилы в задницу. Что делать?&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->&amp;rdquo;? П&lt;!-- raw HTML omitted -->очему я только думаю, что ты тупой (и только в ИТ), а не заявляю тебе об этом? Даже когда ты мне грубишь и орёшь, что я обязан это сделать, ведь я &amp;ldquo;понимаю в этом&amp;rdquo;. Откуда я могу &amp;ldquo;понимать&amp;rdquo; твою специализированную программу для исследования ритмов сердца - ведь я даже не знаю, что это такое (ритмы сердца)? Ты работаешь с ней каждый день, а я только сегодня узнал о её существовании и не знаю &amp;ldquo;почему раньше кнопка печати была здесь, а сегодня - там&amp;rdquo;. У тебя есть инструкция к программе, которую ты обязан был прочитать прежде чем испытывать свой адский прибор на людях, дай её мне - и завтра я скажу где твоя кнопка. Почему, наконец, ты просишь меня скопировать файл тебе на флешку, &amp;ldquo;потому что ты врач, а не компьютерщик&amp;rdquo;, хотя каждый день работаешь с этим компьютером и в резюме у тебя есть строка &amp;ldquo;уверенный пользователь ПК&amp;rdquo;?&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;/p></content></item><item><title>Наболело</title><link>https://bubnovd.net/blogger/%D0%BD%D0%B0%D0%B1%D0%BE%D0%BB%D0%B5%D0%BB%D0%BE/</link><pubDate>Mon, 22 Aug 2011 01:29:00 +0000</pubDate><guid>https://bubnovd.net/blogger/%D0%BD%D0%B0%D0%B1%D0%BE%D0%BB%D0%B5%D0%BB%D0%BE/</guid><description>Написал тут на досуге письмецо своим хомячкам. Чтобы меньше звонков было. И юзвери не тупили&amp;hellip;Приветственное письмо пользователюПривет! Мы - айтишники! И если Вы читаете этот документ, то, скорее всего, мы обслуживаем Вашу компанию и Вы нас уже видели. Для начала несколько слов о нашей профессии. Кто такой айтишник и что это за непонятное сокращение? Ай-ти (от буржуйского IT - Information Technology, Информационные Технологии) - всё что связано с миром информации и методов её обработки, хранения и управления ей.</description><content>&lt;p>&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->Написал тут на досуге письмецо своим хомячкам. Чтобы меньше звонков было. И юзвери не тупили&amp;hellip;&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->Приветственное письмо пользователю&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->Привет!&lt;!-- raw HTML omitted --> Мы - айтишники! И если Вы читаете этот документ, то, скорее всего, мы обслуживаем Вашу компанию и Вы нас уже видели.&lt;!-- raw HTML omitted --> Для начала несколько слов о нашей профессии. Кто такой айтишник и что это за непонятное сокращение? Ай-ти (от буржуйского IT - Information Technology, Информационные Технологии) - всё что связано с миром информации и методов её обработки, хранения и управления ей. Вот что по этому поводу говорит Википедия: “Информационные технологии - широкий класс дисциплин и областей деятельности, относящихся к &lt;!-- raw HTML omitted -->технологиям&lt;!-- raw HTML omitted --> управления и &lt;!-- raw HTML omitted -->обработки&lt;!-- raw HTML omitted --> &lt;!-- raw HTML omitted -->данных&lt;!-- raw HTML omitted -->, а также создания данных, в том числе, с применением вычислительной техники.”&lt;!-- raw HTML omitted --> Многие называют нас программистами. Но это не так. Мы скорее сисадмины (системные администраторы), программисты мы лишь в свободное от работы время и в очень редких случаях на работе. А уж профессиональными программистами нас назвать точно нельзя. Если провести аналогию с другой областью, то программист - это инженер, создающий автомобиль, а сисадмин - работник сервисного центра, его (автомобиль) обслуживающий, поддерживающий в нормальном состоянии и меняющий масло. А Вы в этой аналогии водитель, который ездиет на автомобиле, заправляет его и вовремя отвозит в сервисный центр для профилактики и ремонта. В нашем мире это называется Пользователь.&lt;!-- raw HTML omitted --> &lt;!-- raw HTML omitted --> Теперь хотелось бы дать несколько рекомендаций нашим любимым пользователям. &lt;!-- raw HTML omitted -->Запомните, айтишник - не бог. Он не может выполнить сиюминутно любое ваше пожелание. Ему нужно время, чтобы разобраться в проблеме и её причинах. &lt;!-- raw HTML omitted -->Айтишник - не телепат. Он не умеет читать Ваши мысли. При объяснении проблемы, постарайтесь вспоминть всё, что предшествовало ей и внятно объяснить это айтишнику. Не нужно кричать в трубку: “У нас ничего не работает! За что мы вам деньги платим?”, если у Вы удалили важный документ с флешки и забыли об этом. &lt;!-- raw HTML omitted -->Айтишник - человек. Ему так же как и Вам свойственно ошибаться, забывать и лениться. &lt;!-- raw HTML omitted -->Если Вы явно не видите, что айтишник работает над Вашей проблемой - это не значит, что он о ней забыл или забил. Наша работа может выполняться незаметно для Вас. Мы можем ковыряться в Вашем сервере, пока Вы не видите. Или читать документацию к Вашей новой программе. &lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted --> &lt;!-- raw HTML omitted --> Ещё несколько рекомендаций, если у Вас “Всё сломалось и ничего не работает”.&lt;!-- raw HTML omitted --> Перед звонком в Софт-Сервис Вам нужно сделать следующее:&lt;!-- raw HTML omitted -->Перезагрузить компьютер. Если проблема с принтером/сканером/камерой/&amp;hellip;, то перезагрузить ещё и это устройство. Если проблема с сетью - перезагрузить роутеры/свитчи/другие коробочки с лампочками, валяющиеся у Вас под ногами. Делается это просто: находите “коробочку с лампочками”, находите в ней проводок, идущи к розетке. Выдергиваете его из “коробочки” (НЕ ИЗ РОЗЕТКИ), спрашиваете у соседа “Как дела?” (за это время проходит около 15 секунд) и вставляете провод обратно. Как правило 50% проблем решаются после этого этапа. &lt;!-- raw HTML omitted -->Проверить все провода идущие к компьютеру/принтеру/телефону/всему остальному. Если не печатает принтер/не включается компьютер, вполне возможно, что компьютер просто не включен в розетку, а у принтера отвалился шнур. &lt;!-- raw HTML omitted -->Если и это не помогает. Тогда нужно вспомнить как вёл себя компьютер до появления проблемы и во время её появления, что Вы нажимали, о чём думали и в какой фазе была луна прошлой ночью. Также нужно узнать свой АйДи (ID - идентификационный номер), Это наклейка вида (000-000) на вашем системном блоке. Кстати, называйте вещи своими именами. Системный блок - это большая коробка под столом, куда втыкается клавиатура/мышь/флешка/и т.д. Это НЕ ПРОЦЕССОР. Монитор - стоит на столе, в него Вы смотрите. &lt;!-- raw HTML omitted --> &lt;!-- raw HTML omitted --> Выполняя эти рекомендации, Вы сэкономите время себе и нам. Вам не придется ждать, когда освободится очередной айтишник, чтобы принять Вашу заявку. Вам не придется объяснять айтишнику, что у Вас сломалось. Вам не придется ждать, когда к Вам приедут. Вам не придется ещё раз объяснять, что у Вас сломалось. Вам не придется чувствовать себя неловко, когда айтишник воткнет провод в розетку и у Вас всё заработает, а айтишник ухмыльнётся и подумает: “Ох уж эти юзвери. Надо написать документацию по включению вилки в розетку”. &lt;!-- raw HTML omitted --> Вообще 80% Ваших обращений решаются удаленно или с помощью минутной телефонной консультации. Поэтому не настаивайте на выезде айтишника к Вам. Это сэкономит кучу времени и нервов и Вам, и нам. Берегите айтишника. Ведь только он сможет достать Вашу базу 1С за 23 ноября 2007 года (также как и убить её. Привет, Елена!). Только он может сказать Вам, что Ваше письмо упало в спам и нет ничего страшного, что Вы его не видите. Только он может приехать к Вам в любое время дня и ночи, если он в это время не находится у другого клиента.&lt;!-- raw HTML omitted --> &lt;!-- raw HTML omitted --> Удачи Вам, любимый Пользователь!&lt;!-- raw HTML omitted --> &lt;!-- raw HTML omitted --> &lt;!-- raw HTML omitted --> IT отдел компании “Софт-Сервис”&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;/p></content></item></channel></rss>