<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Mikrotik-trainigs on Bubnovd</title><link>https://bubnovd.github.io/tags/mikrotik-trainigs/</link><description>Recent content in Mikrotik-trainigs on Bubnovd</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Sun, 27 Sep 2015 12:10:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://bubnovd.github.io/tags/mikrotik-trainigs/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Как один админ роутинг изучал</title><link>https://bubnovd.github.io/blogger/%D0%BA%D0%B0%D0%BA-%D0%BE%D0%B4%D0%B8%D0%BD-%D0%B0%D0%B4%D0%BC%D0%B8%D0%BD-%D1%80%D0%BE%D1%83%D1%82%D0%B8%D0%BD%D0%B3-%D0%B8%D0%B7%D1%83%D1%87%D0%B0%D0%BB/</link><pubDate>Sun, 27 Sep 2015 12:10:00 +0000</pubDate><guid>https://bubnovd.github.io/blogger/%D0%BA%D0%B0%D0%BA-%D0%BE%D0%B4%D0%B8%D0%BD-%D0%B0%D0%B4%D0%BC%D0%B8%D0%BD-%D1%80%D0%BE%D1%83%D1%82%D0%B8%D0%BD%D0%B3-%D0%B8%D0%B7%D1%83%D1%87%D0%B0%D0%BB/</guid><description>Давно мечтал стать сертифицированным специалистом в ИТ. Мечтал не о сертификате, а о знаниях, приобретаемых с подготовкой к сертификации. И вот выдалась возможность. Мой работодатель оплатил мне перелет в Москву и обратно, гостиницу и, собственно, курсы.Сертифицироваться хотелось по оборудованию Mikrotik, так как именно с ним приходится работать большую часть времени. Так как по своим ощущениям, знаниями на уровне MTCNA (CCNA аналог Cisco) я обладаю, хотелось подтянуть знания по динамической маршрутизации, следовательно, был выбран курс MTCRE (CCNP Routing).</description><content>&lt;p>Давно мечтал стать сертифицированным специалистом в ИТ. Мечтал не о сертификате, а о знаниях, приобретаемых с подготовкой к сертификации. И вот выдалась возможность. Мой работодатель оплатил мне перелет в Москву и обратно, гостиницу и, собственно, курсы.&lt;!-- raw HTML omitted -->Сертифицироваться хотелось по оборудованию Mikrotik, так как именно с ним приходится работать большую часть времени. Так как по своим ощущениям, знаниями на уровне MTCNA (CCNA аналог Cisco) я обладаю, хотелось подтянуть знания по динамической маршрутизации, следовательно, был выбран курс MTCRE (CCNP Routing). Но получить сертификат MTCRE без MTCNA невозможно, поэтому решил проверить и улучшить свои базовые знания.&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->По удобным датам обучения и отзывам был выбран тренинг центр &lt;!-- raw HTML omitted -->Mikrotik-Trainings&lt;!-- raw HTML omitted -->. Началась активная переписка с представителями, ответы на все интересующие вопросы были получены, учеба оплачена. Вылет в Москву.&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->Часть первая. MTCNA&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->Говорят, первое впечатление определяет дальнейшее отношение к чему-либо. Так и вышло. Учебный центр находится в 10 минутах от метро, в небольшом невзрачном здании. Думаю, что это связано с арендной платой. Но в классе уютно, светло и приятно. Встретили меня очень тепло, хоть я и опоздал. Предложили кофе, печеньки и начали активное обучение. Такое отношение осталось на всю мою учебную неделю - ничего не расстроило.&lt;!-- raw HTML omitted -->На MTCNA учащихся было 6 человек. Сразу выделились лидеры с огромным опытом и говорящие непонятными словами и буквами (привет, Анатолий!). Сначала я со своим 2-летним опытом в сетях почувствовал себя совсем глупым. Но потом, когда нашел со всеми общий язык и понял о чем курс, стал посмелее.&lt;!-- raw HTML omitted -->На самом деле, MTCNA совсем не сложен. Тут преподают азы сетей, и нового для себя я узнал максимум процентов 10 из всего, что было сказано.&lt;!-- raw HTML omitted -->НО! Это не говорит о том, что я не считаю этот курс полезным. Все, о чем было сказано, я познавал сам. Сколько было набито шишек из-за неучтенных нюансов, сколько пользователей оставалось без сервисов из-за банального неучета какой-нибудь мелочи. Тут все это разбирают за 3 дня, у меня ушло 2 года. Дружественная обстановка, ответы на любые вопросы, общение с единомышленниками сделали своё дело. И, если из курса нового было 10%, то при общении со студентами и преподавателями я получил массу полезной информации.&lt;!-- raw HTML omitted -->Несомненный плюс именно этого учебного центра в том, что проводятся лабораторные работы по каждой теме. Это не включено в официальную программу Микротик. С помощью &amp;ldquo;работы руками&amp;rdquo; материал воспринимается лучше. Кто так не считает, может кинуть в меня патчкорд.&lt;!-- raw HTML omitted -->Экзамен был сдан очень хорошо и дался без труда. Сдали все. Если не ошибаюсь, самый низкий бал был 79%.&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->Часть вторая. MTCRE&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->После легкой победы на MTCNA, меня ожидал курс по роутингу. Я знал, что тут будет не так просто. Собственно, из-за OSPF я сюда и приехал. Тема OSPF занимает половину курса, вторую половину - VPN и статик-роутинг.&lt;!-- raw HTML omitted -->На инженерном курсе студенты были &amp;ldquo;посерьезнее&amp;rdquo;. Все старше меня и гораздо опытней. Все лично знакомы с тренером - получали у него MTCNA. &amp;ldquo;Вот тут я всосу&amp;rdquo; - подумал я. Но не просто так люди приехали на курсы. Знаний в этом у них не больше моего - они спецы в других областях, а тут только учатся.&lt;!-- raw HTML omitted -->Тема за темой, лаба за лабой, мы познавали различные виды туннелей и маршрутизации.&lt;!-- raw HTML omitted -->Забыл написать. Преподают не теоретики. Тренеры - Олег и Ирина - занимаются интеграцией, имеют за плечами кучу проектов по различным направлениям. То есть со всеми практическими нюансами знакомы не по наслышке, а так же, как и большинство из нас, набили когда шишки.&lt;!-- raw HTML omitted -->Курс пройден, лабы сданы, экзамены тоже.&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->Подведу итог.&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->Касаемо курсов в общем.&lt;!-- raw HTML omitted -->Даже если вы считаете себя мегаспецом, столкнувшимся со всеми возможными тонкостями. Идите на курсы! Тут ваши знания обретут порядок и улягутся в голове. Что-то новое да услышите от тренеров. А общение с такими же как вы позволит взглянуть на мир ИТ чужими глазами.&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->Касаемо конкретного учебного центра.&lt;!-- raw HTML omitted -->Если тянетесь за &amp;ldquo;илитой&amp;rdquo; и бумажкой - вам не сюда. Вас не будут водить на обеды в рестораны и поить дорогим кофе. Но несмотря на не самую современную техническую оснащенность (есть ноутбук, проектор и стенд для экспериментов - а что ещё нужно?) преподаватели очень компетентны. Дают всю информацию по курсу и даже больше. Помогают разобраться в ваших проблемах. На все вопросы о реорганизации моей очень непростой сети было отвечено и разобрано в схемах. Даже одну лабораторную посвятили моим вопросам. Будьте уверены - приобретете огромный багаж знаний и примеры их применения в реальной жизни.&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted --> Mikrotik-Trainings&lt;!-- raw HTML omitted --> настоящие профессионалы как в ИТ, так и в педагогике. И просто хорошие, веселые и отзывчивые люди. Спасибо вам, Олег и Ирина! Я обязательно вернусь.&lt;/p></content></item></channel></rss>