<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>monitoring on Админская фамилия</title><link>https://bubnovd.net/tags/monitoring/</link><description>Recent content in monitoring on Админская фамилия</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Sun, 27 May 2018 11:06:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://bubnovd.net/tags/monitoring/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>[Мониторинг] Prometheus + Grafana. Часть 1. Общая информация</title><link>https://bubnovd.net/post/blogger/%D0%BC%D0%BE%D0%BD%D0%B8%D1%82%D0%BE%D1%80%D0%B8%D0%BD%D0%B3-prometheus--grafana.-%D1%87%D0%B0%D1%81%D1%82%D1%8C-1.-%D0%BE%D0%B1%D1%89%D0%B0%D1%8F-%D0%B8%D0%BD%D1%84%D0%BE%D1%80%D0%BC%D0%B0%D1%86%D0%B8%D1%8F/</link><pubDate>Sun, 27 May 2018 11:06:00 +0000</pubDate><guid>https://bubnovd.net/post/blogger/%D0%BC%D0%BE%D0%BD%D0%B8%D1%82%D0%BE%D1%80%D0%B8%D0%BD%D0%B3-prometheus--grafana.-%D1%87%D0%B0%D1%81%D1%82%D1%8C-1.-%D0%BE%D0%B1%D1%89%D0%B0%D1%8F-%D0%B8%D0%BD%D1%84%D0%BE%D1%80%D0%BC%D0%B0%D1%86%D0%B8%D1%8F/</guid><description>Система мониторинга - неотъемлемая часть ИТ инфраструктуры. Сеть не исключение. Для мониторинга сети уже написано много различных систем на разные вкусы:
The Dude. Простая и быстрая в настройке и освоении система мониторинга от Mikrotik. Идеально подходит для небольших сетей или в случае, когда мониторинг нужен &amp;ldquo;вчера&amp;rdquo;
Zabbix. Монструозный гигант. Долгое время стандарт де факто в мониторинге (да и сейчас, пожалуй). Умеет, не побоюсь этого слова, всё. Cacti. Легковесная мониторилка на основе RRDTool</description></item><item><title>SMS оповещения из The Dude</title><link>https://bubnovd.net/post/blogger/sms-%D0%BE%D0%BF%D0%BE%D0%B2%D0%B5%D1%89%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D1%8F-%D0%B8%D0%B7-the-dude/</link><pubDate>Tue, 07 Apr 2015 21:32:00 +0000</pubDate><guid>https://bubnovd.net/post/blogger/sms-%D0%BE%D0%BF%D0%BE%D0%B2%D0%B5%D1%89%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D1%8F-%D0%B8%D0%B7-the-dude/</guid><description>Какой смысл в мониторинге ключевых устройств, если об их некорректной работе будет знать только сама система мониторинга? Именно поэтому система мониторинга должна оповещать админа о некорректной работе. Я работаю Mikrotik&amp;rsquo;ами, поэтому использую фирменную систему мониторинга The Dude. И сейчас мы научим её слать почту и смс.По умолчанию The Dude умеет отправлять email, но для этого ей нужен SMTP сервер без авторизации. Что нам поднимать конечно же не имеет смысла. В общем, разработчики поленились сделать кошерно.</description></item><item><title>Cacti + Mikrotik = Full Monitoring</title><link>https://bubnovd.net/post/blogger/cacti--mikrotik--full-monitoring/</link><pubDate>Sat, 01 Mar 2014 02:21:00 +0000</pubDate><guid>https://bubnovd.net/post/blogger/cacti--mikrotik--full-monitoring/</guid><description>Захотелось мне собирать все логи с сетевого оборудования в одном месте. Решил поднять syslog-сервер. Так как с такими сервисами никогда не сталкивался, пришлось спросить у великого гугля. Он подсказал мне, что с этим неплохо справляется система мониторинга Cacti. А о ней то я уже наслышан, и в планах стояло внедрение сего чуда в сеть. Итак, теперь основная цель не сислог, а мониторинг - то, для чего и создан cacti. Настроим мониторинг, а потом примемся за сислог.</description></item><item><title>Система мониторинга Zabbix. Кратко об установке и первичной настройке.</title><link>https://bubnovd.net/post/blogger/%D1%81%D0%B8%D1%81%D1%82%D0%B5%D0%BC%D0%B0-%D0%BC%D0%BE%D0%BD%D0%B8%D1%82%D0%BE%D1%80%D0%B8%D0%BD%D0%B3%D0%B0-zabbix.-%D0%BA%D1%80%D0%B0%D1%82%D0%BA%D0%BE-%D0%BE%D0%B1-%D1%83%D1%81%D1%82%D0%B0%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D0%BA%D0%B5-%D0%B8-%D0%BF%D0%B5%D1%80%D0%B2%D0%B8%D1%87%D0%BD%D0%BE%D0%B9-%D0%BD%D0%B0%D1%81%D1%82%D1%80%D0%BE%D0%B9%D0%BA%D0%B5./</link><pubDate>Fri, 15 Apr 2011 01:50:00 +0000</pubDate><guid>https://bubnovd.net/post/blogger/%D1%81%D0%B8%D1%81%D1%82%D0%B5%D0%BC%D0%B0-%D0%BC%D0%BE%D0%BD%D0%B8%D1%82%D0%BE%D1%80%D0%B8%D0%BD%D0%B3%D0%B0-zabbix.-%D0%BA%D1%80%D0%B0%D1%82%D0%BA%D0%BE-%D0%BE%D0%B1-%D1%83%D1%81%D1%82%D0%B0%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D0%BA%D0%B5-%D0%B8-%D0%BF%D0%B5%D1%80%D0%B2%D0%B8%D1%87%D0%BD%D0%BE%D0%B9-%D0%BD%D0%B0%D1%81%D1%82%D1%80%D0%BE%D0%B9%D0%BA%D0%B5./</guid><description>Zabbix - система для мониторинга состояния сетей, включая рабочие станции, сервера, маршрутизаторы, коммутаторы и т.д. Серверная часть работает на UNIX-подобных ОС. Данные о работе устройств собираются посредством протокола SNMP, системы IPMI и Zabbix-агента. Клинтская часть работает на всех распространенных ОС. Установка серверной частиЧасть взята отсюда: http://wiki.enchtex.info/howto/zabbix/zabbix-ubuntu-8.04sudo apt-get install zabbix-server-mysql zabbix-agent zabbix-frontend-phpЕсли MySQL уже установлена, то необходимо ввести пароль администратора БД. Иначе - задать новый пароль для администратора БД. Все настройки хранятся в /etc/zabbix.</description></item></channel></rss>