<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>VPN on Админская фамилия</title><link>https://bubnovd.net/tags/vpn/</link><description>Recent content in VPN on Админская фамилия</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Sun, 19 Mar 2017 22:35:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://bubnovd.net/tags/vpn/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Резервирование каналов передачи данных с использованием различных типов L2 VPN</title><link>https://bubnovd.net/blogger/%D1%80%D0%B5%D0%B7%D0%B5%D1%80%D0%B2%D0%B8%D1%80%D0%BE%D0%B2%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D0%B5-%D0%BA%D0%B0%D0%BD%D0%B0%D0%BB%D0%BE%D0%B2-%D0%BF%D0%B5%D1%80%D0%B5%D0%B4%D0%B0%D1%87%D0%B8-%D0%B4%D0%B0%D0%BD%D0%BD%D1%8B%D1%85-%D1%81-%D0%B8%D1%81%D0%BF%D0%BE%D0%BB%D1%8C%D0%B7%D0%BE%D0%B2%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D0%B5%D0%BC-%D1%80%D0%B0%D0%B7%D0%BB%D0%B8%D1%87%D0%BD%D1%8B%D1%85-%D1%82%D0%B8%D0%BF%D0%BE%D0%B2-l2-vpn/</link><pubDate>Sun, 19 Mar 2017 22:35:00 +0000</pubDate><guid>https://bubnovd.net/blogger/%D1%80%D0%B5%D0%B7%D0%B5%D1%80%D0%B2%D0%B8%D1%80%D0%BE%D0%B2%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D0%B5-%D0%BA%D0%B0%D0%BD%D0%B0%D0%BB%D0%BE%D0%B2-%D0%BF%D0%B5%D1%80%D0%B5%D0%B4%D0%B0%D1%87%D0%B8-%D0%B4%D0%B0%D0%BD%D0%BD%D1%8B%D1%85-%D1%81-%D0%B8%D1%81%D0%BF%D0%BE%D0%BB%D1%8C%D0%B7%D0%BE%D0%B2%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D0%B5%D0%BC-%D1%80%D0%B0%D0%B7%D0%BB%D0%B8%D1%87%D0%BD%D1%8B%D1%85-%D1%82%D0%B8%D0%BF%D0%BE%D0%B2-l2-vpn/</guid><description>Презентация Ильи Князева с MUMа в Новосибирске. Много полезной информации о туннелях. Резервирование каналов передачи данных с использованием различных типов L2 VPN from Dmitry Bubnov</description><content>&lt;p>Презентация Ильи Князева с MUMа в Новосибирске. Много полезной информации о туннелях. &lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted --> &lt;!-- raw HTML omitted --> &lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted --> &lt;!-- raw HTML omitted -->Резервирование каналов передачи данных с использованием различных типов L2 VPN&lt;!-- raw HTML omitted --> &lt;!-- raw HTML omitted --> from &lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->Dmitry Bubnov&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted --> &lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;/p></content></item><item><title>#Sysadminka 002. Complete</title><link>https://bubnovd.net/blogger/sysadminka-002.-complete/</link><pubDate>Mon, 06 Mar 2017 03:12:00 +0000</pubDate><guid>https://bubnovd.net/blogger/sysadminka-002.-complete/</guid><description>Первая сисадминка показала, что такие мероприятия нужны в Челябинске. И на вторую было приглашено намного больше народа, но пришло больше ненамного. В этот раз насчитали порядка 25 человек. Анонсировали 4 доклада, но один докладчик не смог присутствовать в связи с напряженностью на работе - ждем его доклад на следующих мероприятиях.Спасибо всем, кто присутствовал, задавал вопросы и комментировал! Спасибо за ваши предложения и обратную связь! Ведь только благодаря вам мы сможем сделать следующую Сисадминку чуточку лучше.</description><content>&lt;p>Первая сисадминка показала, что такие мероприятия нужны в Челябинске. И на вторую было приглашено намного больше народа, но пришло больше ненамного. В этот раз насчитали порядка 25 человек. Анонсировали 4 доклада, но один докладчик не смог присутствовать в связи с напряженностью на работе - ждем его доклад на следующих мероприятиях.&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->Спасибо всем, кто присутствовал, задавал вопросы и комментировал! Спасибо за ваши предложения и обратную связь! Ведь только благодаря вам мы сможем сделать следующую Сисадминку чуточку лучше.&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted --> &lt;!-- raw HTML omitted --> &lt;!-- raw HTML omitted --> &lt;!-- raw HTML omitted --> &lt;!-- raw HTML omitted -->Типы и разновидности VPN&lt;!-- raw HTML omitted --> &lt;!-- raw HTML omitted --> from &lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->Dmitry Bubnov&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted --> &lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted --> &lt;!-- raw HTML omitted --> &lt;!-- raw HTML omitted --> &lt;!-- raw HTML omitted --> &lt;!-- raw HTML omitted -->Как мы отбиваемся от ежедневного DDoS&lt;!-- raw HTML omitted --> &lt;!-- raw HTML omitted --> from &lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->Dmitry Bubnov&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted --> &lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted --> &lt;!-- raw HTML omitted --> &lt;!-- raw HTML omitted --> &lt;!-- raw HTML omitted --> &lt;!-- raw HTML omitted -->Немного про бесшовный роуминг и Wi fi на уровне l1-l2 osi&lt;!-- raw HTML omitted --> &lt;!-- raw HTML omitted --> from &lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->Dmitry Bubnov&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted --> &lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;/p></content></item><item><title>Ещё раз об MTU и MSS</title><link>https://bubnovd.net/blogger/%D0%B5%D1%89%D1%91-%D1%80%D0%B0%D0%B7-%D0%BE%D0%B1-mtu-%D0%B8-mss/</link><pubDate>Tue, 19 Jan 2016 19:39:00 +0000</pubDate><guid>https://bubnovd.net/blogger/%D0%B5%D1%89%D1%91-%D1%80%D0%B0%D0%B7-%D0%BE%D0%B1-mtu-%D0%B8-mss/</guid><description>Я уже писал о MTU и даже приводил прекрасный документ от Cisco. А сегодня случайно наткнулся на ixbt на ветку о MTU в разных типах туннелей. Решил скопипастить - лишним не будет.Чтобы систематизировать свое представление о работе различных реализаций VPN-ов и расставить для себя все точки над &amp;ldquo;i&amp;rdquo;, выполнил расчет значений MTU и MSS для payload (полезного передаваемого трафика) в разных типах VPN, используемых совместно с Ethernet. Прошу проверить мои расчеты и указать мне на ошибки, если таковые имеются.</description><content>&lt;p>&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->Я уже писал о &lt;!-- raw HTML omitted -->MTU&lt;!-- raw HTML omitted --> и даже приводил прекрасный &lt;!-- raw HTML omitted -->документ&lt;!-- raw HTML omitted --> от Cisco. А сегодня случайно наткнулся на &lt;!-- raw HTML omitted -->ixbt&lt;!-- raw HTML omitted --> на ветку о MTU в разных типах туннелей. Решил скопипастить - лишним не будет.&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->Чтобы систематизировать свое представление о работе различных реализаций VPN-ов и расставить для себя все точки над &amp;ldquo;i&amp;rdquo;, выполнил расчет значений MTU и MSS для payload (полезного передаваемого трафика) в разных типах VPN, используемых совместно с Ethernet. Прошу проверить мои расчеты и указать мне на ошибки, если таковые имеются.&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->Итак.&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->1. PPTP&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->PPTP это полезный_TCP -&amp;gt; IP -&amp;gt; PPP -&amp;gt; GRE -&amp;gt; IP -&amp;gt; Ethernet&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->Для Ethernet MTU=1500; заголовки IP -20 байт, заголовок GRE -4 байта, заголовок PPP -2 байта.&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->Итого, MTU=1500-20-4-2=&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->1474&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->; MSS=MTU-40=1434&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->2. Незашифрованный L2TP поверх IP&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->L2TP это полезный_TCP -&amp;gt; IP -&amp;gt; PPP -&amp;gt; L2TP -&amp;gt; UDP -&amp;gt; IP -&amp;gt; Ethernet&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->Для Ethernet MTU=1500; заголовки IP -20 байт, заголовки UDP -8 байт, заголовки L2TP -16 байт, заголовок PPP -2 байта.&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->Итого, MTU=1500-20-8-16-2=&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->1454&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->; MSS=MTU-40=1414&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->3. L2TP поверх IPSEC&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->L2TP поверх IPSEC это полезный_TCP -&amp;gt; IP -&amp;gt; PPP -&amp;gt; L2TP -&amp;gt; UDP -&amp;gt; ESP -&amp;gt; IP -&amp;gt; Ethernet&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->Получается то же самое, что и пункт 2, за вычетом размера заголовков ESP -20 байт.&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->Итого, MTU=1454-20=&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->1434&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->; MSS=MTU-40=1394&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->4. L2TP поверх IPSEC с NAT-Traversal&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->Это полезный_TCP -&amp;gt; IP -&amp;gt; PPP -&amp;gt; L2TP -&amp;gt; UDP -&amp;gt; ESP -&amp;gt; IP -&amp;gt; UDP -&amp;gt; IP -&amp;gt; Ethernet&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->Получается то же самое, что и пункт 3, за вычетом размера заголовков UDP -8 байт и IP -20 байт.&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->Итого, MTU=1434-28=&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->1406&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->; MSS=MTU-40=1366.&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;/p></content></item><item><title>Сравнение туннелей в RouterOS</title><link>https://bubnovd.net/blogger/%D1%81%D1%80%D0%B0%D0%B2%D0%BD%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B5-%D1%82%D1%83%D0%BD%D0%BD%D0%B5%D0%BB%D0%B5%D0%B9-%D0%B2-routeros/</link><pubDate>Wed, 13 Jan 2016 01:49:00 +0000</pubDate><guid>https://bubnovd.net/blogger/%D1%81%D1%80%D0%B0%D0%B2%D0%BD%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B5-%D1%82%D1%83%D0%BD%D0%BD%D0%B5%D0%BB%D0%B5%D0%B9-%D0%B2-routeros/</guid><description>http://rickfreyconsulting.com/mikrotik-vpns/</description><content>&lt;p>&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;a href="http://rickfreyconsulting.com/mikrotik-vpns/">http://rickfreyconsulting.com/mikrotik-vpns/&lt;/a>&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;/p></content></item><item><title>О безопасных каналах для юных админов</title><link>https://bubnovd.net/blogger/%D0%BE-%D0%B1%D0%B5%D0%B7%D0%BE%D0%BF%D0%B0%D1%81%D0%BD%D1%8B%D1%85-%D0%BA%D0%B0%D0%BD%D0%B0%D0%BB%D0%B0%D1%85-%D0%B4%D0%BB%D1%8F-%D1%8E%D0%BD%D1%8B%D1%85-%D0%B0%D0%B4%D0%BC%D0%B8%D0%BD%D0%BE%D0%B2/</link><pubDate>Fri, 23 Aug 2013 21:23:00 +0000</pubDate><guid>https://bubnovd.net/blogger/%D0%BE-%D0%B1%D0%B5%D0%B7%D0%BE%D0%BF%D0%B0%D1%81%D0%BD%D1%8B%D1%85-%D0%BA%D0%B0%D0%BD%D0%B0%D0%BB%D0%B0%D1%85-%D0%B4%D0%BB%D1%8F-%D1%8E%D0%BD%D1%8B%D1%85-%D0%B0%D0%B4%D0%BC%D0%B8%D0%BD%D0%BE%D0%B2/</guid><description>Написано по-русски и понятно даже для неподготовленного пользователя.
Параллельно с развитием технологий защиты интернет-трафика от несанкционированного доступа развиваются и технологии перехвата защищенного трафика. Перехватить и изучить незашифрованный трафик пользователя уже давно не составляет труда даже для рядового юзера. Практически каждому известно слово «сниффер». Теоретически, защищенные SSL/TSL-соединения перехватить обычными средствами невозможно. Но так ли это?
На самом деле — не совсем так. Да, зашифрованный трафик теоретически невозможно расшифровать, хотя опять таки теоретически при очень большой необходимости и желании, и такой трафик можно расшифровать, подобрав ключ.</description><content>&lt;p>Написано по-русски и понятно даже для неподготовленного пользователя.&lt;/p>
&lt;p>Параллельно с развитием технологий защиты интернет-трафика от несанкционированного доступа развиваются и технологии перехвата защищенного трафика. Перехватить и изучить незашифрованный трафик пользователя уже давно не составляет труда даже для рядового юзера. Практически каждому известно слово «сниффер». Теоретически, защищенные &lt;a href="http://ru.wikipedia.org/wiki/SSL">SSL&lt;/a>/&lt;a href="http://ru.wikipedia.org/wiki/TLS">TSL&lt;/a>-соединения перехватить обычными средствами невозможно. Но так ли это?&lt;/p>
&lt;p>На самом деле — не совсем так. Да, зашифрованный трафик теоретически невозможно расшифровать, хотя опять таки теоретически при очень большой необходимости и желании, и такой трафик можно расшифровать, подобрав ключ. Однако для этого нужны такие затраты ресурсов, что актуальность взлома сохраняется только, наверное, на правительственном или военном уровне :)&lt;/p>
&lt;p>При работе по защищенному соединению (самый просто пример — &lt;a href="http://habrahabr.ru/blogs/infosecurity/44818/">HTTPS&lt;/a>) весь трафик между взаимодействующими точками в сети шифруется на стороне отправителя и дешифруется на стороне получателя. Шифруется трафик, идущий в обоих направлениях. Для того, чтобы его зашифровать и расшифровать нужна пара ключей (ассиметричное шифрование). Публичный ключ служит для зашифрования и передается получателю данных, а приватный — для дешифрования, он остается у отправителя. Таким образом, узлы, между которыми устанавливается SSL-соединение, обмениваются публичными ключами. Далее, для повышения производительности формируется единый ключ, который пересылается уже в зашифрованном виде и используется как для шифрации, так и для дешифрации на обеих сторонах (симметричное шифрование).&lt;/p>
&lt;p>А как они это делают? Обычно — по тому же каналу, по которому далее будет идти защищенный трафик. Причем обмен ключами происходит в открытом режиме. В случае HTTPS ключ сервера связан с сертификатом, который пользователю предлагается просмотреть и принять. И вот этот сертификат как раз и может перехватить любой промежуточный сервер, на пути которого идет сертификат в открытом виде (прокси, роутер).&lt;/p>
&lt;p>Чтобы далее «читать» весь трафик пользователя, промежуточный сервер подменяет сертификат на свой. Т.е. он просто сам подключается к клиенту со своим сертификатом, и в то же время подключается к удаленному серверу. Клиенту приходит «левый» сертификат от сервера-злоумышленника, а браузер сообщает пользователю об опасности (такие сертификаты всегда не подписаны). У пользователя остается выбор: принять сертификат и работать с сайтом, либо отказаться его принимать, но и работать с сайтом тогда уже не получится. Иногда пользователи вообще игнорируют содержимое сертификатов и машинально принимают любые переданные им.&lt;/p>
&lt;p>Если пользователь принимает сертификат-подделку, то трафик будет идти по следующей схеме:&lt;/p>
&lt;p>&lt;em>клиент &amp;lt;= SSL-соединение =&amp;gt; сервер-прослушка &amp;lt;= SSL-соединение =&amp;gt; сервер назначения&lt;/em>&lt;/p>
&lt;p>Т.е. промежуточный сервер будет получать весь ваш «защищенный» трафик в открытом виде. Стоит также заметить, что передача сертификата происходит в начале каждой сессии HTTPS.&lt;/p>
&lt;p>В случае защищенного SSH при первом соединении с сервером на клиенте сохраняется ключ сервера, а на сервере — ключ клиента. Эти ключи передаются между данными клиентом-сервером только один раз, при первом подключении. Если в этом случае SSH-трафик попытаются перехватить, то и клиент, и сервер откажут в соединении из-за несоответствия ключей. Так как ключи можно перенести между клиентом и сервером обходным путем (по защищенному каналу или на внешнем носителе), этот способ соединения является относительно безопасным. Его могут лишь заблокировать, заставив пользователя работать в открытую.&lt;/p>
&lt;p>Стоит отметить, что уже давно продаются так называемые «решения по информационной безопасности предприятия», которые перехватывают весь трафик, проходящий через офисный прокси-сервер, и «читают» его. Программы ищут наличие определенных фраз или информации определенного вида в потоке данных от браузеров, почтовых программ, ftp-клиентов, мессенджеров сотрудников офиса. Причем, эти программы умеют различать и обрабатывать правильно самые разные виды информационного взаимодействия с серверами. В том числе, они проверяют и защищенный SSL-трафик путем подмены сертификатов. С разработкой одной из таких систем я сталкивался почти непосредственно.&lt;/p>
&lt;p>Но пути спасения от тотальной слежки есть. Через установленное SSH-соединение можно направлять любой нужный трафик, который с SSH-сервера будет уже в открытом виде идти на конечную точку. Этот способ называется SSH-туннелинг (tunneling). Так можно обезопасить прохождение трафика по незащищенному каналу, но имеет смысл такой подход только при наличии доверенного сервера с поднятым и настроенным на туннелинг SSH-демоном. Причем организовать это достаточно просто. SSH-клиент подключается к серверу, настраивается на прослушку любого данного порта на локальной машине. Этот клиент будет предоставлять услугу SOCKS5-прокси, т.е. его использование можно настроить в любом браузере, почтовых программах, IM-ах и т.д. Через SSH-туннель пакеты попадают на сервер, а с него уходят на целевой сервер. Схема получается следующая:&lt;/p>
&lt;p>&lt;em>[localhost: клиент &amp;lt;=&amp;gt; proxy] &amp;lt;== SSH-соединение ==&amp;gt; сервер &amp;lt;=&amp;gt; целевой сервер&lt;/em>&lt;/p>
&lt;p>Другой способ защиты трафика — &lt;a href="http://ru.wikipedia.org/wiki/VPN">VPN&lt;/a>-канал. В использовании он проще и удобнее SSH-туннелинга, но в первичной установке и настройке сложнее. Основное удобство этого способа в том, что в программах не нужно прописывать прокси. А некоторый софт и вовсе прокси не поддерживает, следовательно только VPN и подойдет.&lt;/p>
&lt;p>На практике есть два варианта работы. Первый — покупка VPN-акканута, который продается специально для этих целей (шифрование трафика по небезопасному каналу). В этом случае продаются обычно аккаунты, соединяться с которыми надо по протоколам PPTP (обычный VPN, который реализован, например, в Windows) или L2TP.&lt;/p>
&lt;p>Второй вариант — покупка VDS-сервера (виртуальный выделенный сервер) с любым дистрибутивом линукса на борту и поднятие на нем VPN-сервера. VDS может быть российским или американским (только не забывайте про заокеанские пинги), дешевым (от $5) и слабым или дорогим и помощнее. На VDS ставят &lt;a href="http://ru.wikipedia.org/wiki/OpenVPN">OpenVPN&lt;/a>-сервер, а на компьютере поднимается OpenVPN-клиент. Для Windows есть даже &lt;a href="http://openvpn.se/">гуишная версия клиента&lt;/a>.&lt;/p>
&lt;p>Если вы решите использовать вариант с OpenVPN, то есть например эта &lt;a href="http://elwood.su/?p=8">простая пошаговая инструкция&lt;/a> по поднятию сервера (Debian). Установить клиента еще проще, особенно под Windows. Отметить стоит только один нюанс. Если весь трафик требуется пустить по созданному VPN-соединению, то требуется прописать default gateway на шлюз VPN (параметр redirect-gateway в конфиге клиента), а если только часть трафика (на определенные хосты), то можно прописать обычные статические маршруты на данные хосты (по IP; например, route add -p 81.25.32.25 10.7.0.1).&lt;/p>
&lt;p>Для соединения OpenVPN обмен ключами происходит в ручном режиме, т.е. транспортировать их от сервера на клиент можно абсолютно безопасно.&lt;/p>
&lt;p>Таким образом, SSH- и VPN-соединения могут практически полностью гарантировать безопасность вашего трафика при перемещении по незащищенному каналу. Единственная проблема, которая может возникнуть в этом случае, — это запрет на SSL-трафик на корпоративном файрволе. Если SSL-трафик разрешен хотябы на один любой порт (обычно дефолтный 443), то вы уже потенциально можете поднять и SSH-тонель, и VPN-соединение, настроив соответствующего демона на вашем VDS на этот порт.&lt;/p>
&lt;p>Спасибо, &lt;a href="http://habrahabr.ru/post/46321/">Хабр&lt;/a>!&lt;/p></content></item><item><title>Скрипт для поднятия pptp в Ubuntu</title><link>https://bubnovd.net/blogger/%D1%81%D0%BA%D1%80%D0%B8%D0%BF%D1%82-%D0%B4%D0%BB%D1%8F-%D0%BF%D0%BE%D0%B4%D0%BD%D1%8F%D1%82%D0%B8%D1%8F-pptp-%D0%B2-ubuntu/</link><pubDate>Mon, 06 Dec 2010 11:05:00 +0000</pubDate><guid>https://bubnovd.net/blogger/%D1%81%D0%BA%D1%80%D0%B8%D0%BF%D1%82-%D0%B4%D0%BB%D1%8F-%D0%BF%D0%BE%D0%B4%D0%BD%D1%8F%D1%82%D0%B8%D1%8F-pptp-%D0%B2-ubuntu/</guid><description>Каждый раз при включении компа прописыать роутинг и поднимать впн неудобно. Проще написать скрипт, который сделает всё это сам и кинуть его в автозагрузку.Вот скрипт:#!/bin/bash #указываем кто будет выполнять скрипт (bash)route del default #убираем дефолтный маршрутLOG=&amp;quot;/var/log/pptp-run.log&amp;quot; #логи будут писаться в /var/log/pptp-run.logwhile true;do echo -e &amp;ldquo;\n==============================================\n date&amp;rdquo; &amp;gt;&amp;gt; $LOG /usr/sbin/pptp vpn.server.ru &amp;gt;&amp;gt; $LOG #вывод сообщений из pptp в pptp-run.log sleep 10;doneСохраняем его в /usr/local/bin/pptp-run-sh. Не забываем сделать его исполняемым: chmod +x pptp-run.</description><content>&lt;p>Каждый раз при включении компа прописыать роутинг и поднимать впн неудобно. Проще написать скрипт, который сделает всё это сам и кинуть его в автозагрузку.&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->Вот скрипт:&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->#!/bin/bash           #указываем кто будет выполнять скрипт (bash)&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->route del default     #убираем дефолтный маршрут&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->LOG=&amp;quot;/var/log/pptp-run.log&amp;quot;     #логи будут писаться в /var/log/pptp-run.log&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->while true;do&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted --> echo -e &amp;ldquo;\n==============================================\n &lt;code>date&lt;/code>&amp;rdquo; &amp;gt;&amp;gt; $LOG&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted --> /usr/sbin/pptp vpn.server.ru &amp;gt;&amp;gt; $LOG     #вывод сообщений из pptp в pptp-run.log&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted --> sleep 10;&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->done&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->Сохраняем его в /usr/local/bin/pptp-run-sh. Не забываем сделать его исполняемым: &lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->chmod +x pptp-run.sh&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->И прописываем в автозагрузку:&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->sudo nano /etc/rc.local&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->последней строчкой указываем: &lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted --> /usr/local/bin/pptp-run.sh&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->Всё! Скрипт будет выполняться при запуске системы с правами системы (а может и нет=)), а так же при очередном &amp;ldquo;отваливании&amp;rdquo; впн-соединения. &lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;/p></content></item><item><title>PPTP в Ubuntu</title><link>https://bubnovd.net/blogger/pptp-%D0%B2-ubuntu/</link><pubDate>Thu, 30 Sep 2010 09:37:00 +0000</pubDate><guid>https://bubnovd.net/blogger/pptp-%D0%B2-ubuntu/</guid><description>Я знаком с линукс-системами не так уж давно (около полугода). После установки возник резонный вопрос: &amp;ldquo;Как здесь поднять инет?&amp;rdquo;. Роутера у меня дома нет. Пров раздаёт инет по VPN(PPTP).Когда у меня стоял Sabayon - было попроще, чем сейчас. Из под винды качается софтина KVPNC. Потом в линухе она устанавливается(уже не помню как в сабайоне). В окошке прописывается тип подключения и адрес впн-сервера. На этом всё работает!Под убунтой было сложнее. Окружение у меня - гном.</description><content>&lt;p>Я знаком с линукс-системами не так уж давно (около полугода). После установки возник резонный вопрос: &amp;ldquo;Как здесь поднять инет?&amp;rdquo;. Роутера у меня дома нет. Пров раздаёт инет по VPN(PPTP).&lt;!-- raw HTML omitted -->Когда у меня стоял Sabayon - было попроще, чем сейчас. Из под винды качается софтина KVPNC.   Потом в линухе она устанавливается(уже не помню как в сабайоне). В окошке прописывается тип подключения и адрес впн-сервера. На этом всё работает!&lt;!-- raw HTML omitted -->Под убунтой было сложнее. Окружение у меня - гном. А волшебная программка под ним не канает. Пришлось извращаться. Была перечитана куча страниц, выданных гуглом, и справка моего прова. А так как в линуксе я нуб - это был для меня бесполезный набор букв.&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->Итак, &lt;!-- raw HTML omitted -->инструкция&lt;!-- raw HTML omitted -->.&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->Нужны пакеты pptp (это клиент для VPN подключения) и pppd (демон протокола ppp). В Ubuntu 10.04 они включены по умолчанию.&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->В фаил /etc/ppp/options вносим следующие изменения (предварительно забэкапив его).   &lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->          &lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->local&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->      lock&lt;!-- raw HTML omitted -->      nodetach&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->      mtu 1512&lt;!-- raw HTML omitted -->      mru 1512&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->      require-mppe-40&lt;!-- raw HTML omitted -->      require-mppe-128&lt;!-- raw HTML omitted -->      require-mppe&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->      lcp-echo-interval 30&lt;!-- raw HTML omitted -->      lcp-echo-failure 5&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->      require-mschap-v2&lt;!-- raw HTML omitted -->      refuse-pap&lt;!-- raw HTML omitted -->      refuse-chap&lt;!-- raw HTML omitted -->      refuse-mschap&lt;!-- raw HTML omitted -->      refuse-eap&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->      defaultroute&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->      user ВАШ_ЛОГИН&lt;!-- raw HTML omitted -->      noauth&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->Подробнее про параметры:&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->lock&lt;!-- raw HTML omitted --> - э&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->тот параметр указывает pppd заблокировать последовательный порт перед тем, как его открыть;&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->nodetach&lt;!-- raw HTML omitted --> - э&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->тот параметр указывает pppd не отсоединятся от терминала, с которого он был запущен;&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->mtu, mru&lt;!-- raw HTML omitted --> - Максимальный размер блока(в байтах), который может быть передан/принят на канальном уровне OSI. Можно подсмотреть в свойствах подключения из под винды;&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->pap, chap, mschap, eap&lt;!-- raw HTML omitted --> - виды шифрования. Именно из-за них мой Lucid не хотел подключаться. Пришлось по очереди комментить их и проверять.&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->Про остальные ничего сказать не могу.&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->  3. Фаил /etc/ppp/chap-secrets должен быть таким: логин * &amp;ldquo;пароль&amp;rdquo; *&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->Именно так! (логин пробел звездочка кавычка пароль кавычка пробел звездочка). На редактирование надо обладать правами суперюзера. Мне нравится редактор nano, поэтому &lt;!-- raw HTML omitted -->sudo nano chap-secrets&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->  4.  &lt;!-- raw HTML omitted -->sudo chmod 400 chap-secrets &lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->  &lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->5. Дальше мой провайдер рекомендует редактировать таблицу маршрутиризации. Но это уж у каждого своё. Кому-то надо, кому-то нет.&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->  6. Соединение устанавливается так: &lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->sudo pptp имя.сервера.ру&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->Ходить по каталогам из терминала - &lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->cd&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted --> .&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->Сам в линухе далеко не гуру. Поэтому не обессудьте, если где-то будет ошибка. Свой инет поднимал именно так. Про параметры взято &lt;!-- raw HTML omitted -->отсюда&lt;!-- raw HTML omitted -->. &lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;/p></content></item></channel></rss>