<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>O'Reilly on Админская фамилия</title><link>https://bubnovd.net/tags/oreilly/</link><description>Recent content in O'Reilly on Админская фамилия</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Mon, 16 Jan 2017 06:40:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://bubnovd.net/tags/oreilly/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>[book] Static Site Generators</title><link>https://bubnovd.net/post/blogger/book-static-site-generators/</link><pubDate>Mon, 16 Jan 2017 06:40:00 +0000</pubDate><guid>https://bubnovd.net/post/blogger/book-static-site-generators/</guid><description>Заинтересовался я недавно созданием статических страничек на github.io. Начал что-то там ковырять, сделал HelloWorld и тут внезапно новость о том, что O&amp;rsquo;Reilly раздает бесплатно целую подборку книг, одна из которых Static Site Generators. Modern Tools for Static Website DevelopmentВ книге описаны современные генераторы статических сайтов, такие как Jekyll, Hugo, Wintersmith. В книге всего около 50 страниц, читается всё легко и на одном дыхании. Полезно для общего развития.Больше всего понравилась цитата: Static websites today are just like vinyl LPs: they’re coming back.</description></item><item><title>Тайм-менеджмент</title><link>https://bubnovd.net/post/blogger/%D1%82%D0%B0%D0%B9%D0%BC-%D0%BC%D0%B5%D0%BD%D0%B5%D0%B4%D0%B6%D0%BC%D0%B5%D0%BD%D1%82/</link><pubDate>Mon, 15 Aug 2011 01:23:00 +0000</pubDate><guid>https://bubnovd.net/post/blogger/%D1%82%D0%B0%D0%B9%D0%BC-%D0%BC%D0%B5%D0%BD%D0%B5%D0%B4%D0%B6%D0%BC%D0%B5%D0%BD%D1%82/</guid><description>Буквально пять минут назад осилил сию книженцию.Очень полезная книга! Читается на одном дыхании. Много примеров из жизни автора, юмора и прикольных картинок. Правда написано англичанином (не нашел его настоящую национальность. Может он американец. Не суть) и для англичан. Т.е. кое-что не укладывается в рамки российской реальности. Книга небольшая- всего 240 страниц.Что изменилось в моей жизни после прочтения?Постарался следовать советам автора. И вот что пока за собой заметил:Стал записывать всё. ВСЁ! Всегда ношу с собой небольшой блокнотик и записываю в него интересные мысли и свои планы.</description></item></channel></rss>