<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>The Dude on Админская фамилия</title><link>https://bubnovd.net/tags/the-dude/</link><description>Recent content in The Dude on Админская фамилия</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Mon, 15 May 2017 23:03:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://bubnovd.net/tags/the-dude/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>The Dude – Network  management and monitoring  software</title><link>https://bubnovd.net/blogger/thedudenetwork-managementandmonitoring-software/</link><pubDate>Mon, 15 May 2017 23:03:00 +0000</pubDate><guid>https://bubnovd.net/blogger/thedudenetwork-managementandmonitoring-software/</guid><description/></item><item><title>PHP IPAM. Импорт из Excel</title><link>https://bubnovd.net/blogger/php-ipam.-%D0%B8%D0%BC%D0%BF%D0%BE%D1%80%D1%82-%D0%B8%D0%B7-excel/</link><pubDate>Wed, 16 Nov 2016 03:47:00 +0000</pubDate><guid>https://bubnovd.net/blogger/php-ipam.-%D0%B8%D0%BC%D0%BF%D0%BE%D1%80%D1%82-%D0%B8%D0%B7-excel/</guid><description>IP Address Management (сокращенно IPAM) – средство планирования, отслеживания и управления IP адресами в сети (via). В больших сетях отследить все используемые адреса и приготовиться к их изменению или внедрению новых – большая, трудновыполнимая задача. База данных IP адресов у многих ведется в различных табличка (Google Docs, Excel), у остальных не ведется совсем.При изменениях в сети оперировать информацией из этих мест становится все сложнее и документы быстро теряют свою актуальность.Именно поэтому было решено развернуть сервер управления IP адресами в нашей сети.</description></item><item><title>The Dude и D-Link по SNMPv3</title><link>https://bubnovd.net/blogger/the-dude-%D0%B8-d-link-%D0%BF%D0%BE-snmpv3/</link><pubDate>Thu, 12 May 2016 02:03:00 +0000</pubDate><guid>https://bubnovd.net/blogger/the-dude-%D0%B8-d-link-%D0%BF%D0%BE-snmpv3/</guid><description>У меня не получилось заставить работать тандем The Dude 4.0beta3 и коммутаторы D-Link (3120, 3200) по SNMPv3. Причем по SNMPv1 и v2 оно работает на ура. И по v3 Dude и Mikrotik прекрасно вяжутся.Решил не терять время и отказаться от этой затеи, потому что: а) beta и b)на форумах пишут, что проблема действительно есть</description></item><item><title>SMS оповещения из The Dude</title><link>https://bubnovd.net/blogger/sms-%D0%BE%D0%BF%D0%BE%D0%B2%D0%B5%D1%89%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D1%8F-%D0%B8%D0%B7-the-dude/</link><pubDate>Tue, 07 Apr 2015 21:32:00 +0000</pubDate><guid>https://bubnovd.net/blogger/sms-%D0%BE%D0%BF%D0%BE%D0%B2%D0%B5%D1%89%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D1%8F-%D0%B8%D0%B7-the-dude/</guid><description>Какой смысл в мониторинге ключевых устройств, если об их некорректной работе будет знать только сама система мониторинга? Именно поэтому система мониторинга должна оповещать админа о некорректной работе. Я работаю Mikrotik&amp;rsquo;ами, поэтому использую фирменную систему мониторинга The Dude. И сейчас мы научим её слать почту и смс.По умолчанию The Dude умеет отправлять email, но для этого ей нужен SMTP сервер без авторизации. Что нам поднимать конечно же не имеет смысла. В общем, разработчики поленились сделать кошерно.</description></item><item><title>Dude и SNMP</title><link>https://bubnovd.net/blogger/dude-%D0%B8-snmp/</link><pubDate>Tue, 03 Mar 2015 01:19:00 +0000</pubDate><guid>https://bubnovd.net/blogger/dude-%D0%B8-snmp/</guid><description>Про The Dude я уже писал. Отличная система мониторинга для сетей, построенных на базе оборудования Mikrotik. Столкнулся со следующей проблемой: хочу получить графики пропускной способности интерфейсов коммутаторов не строя при этом связи между портом коммутатора и конечным устройством на схеме (ну не надо мне перегружать карту клиентскими компами/телефонами). Что-то подобное Dude организовать может, но в ходе чтения различных материалов и обсуждений конкретного решения я не нашел и пришлось копать дальше в тему.</description></item></channel></rss>