<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>№17 on Админская фамилия</title><link>https://bubnovd.net/tags/17/</link><description>Recent content in №17 on Админская фамилия</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Sat, 04 Oct 2014 06:26:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://bubnovd.net/tags/17/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Поверхностный обзор 17 приказа ФСТЭК</title><link>https://bubnovd.net/post/blogger/%D0%BF%D0%BE%D0%B2%D0%B5%D1%80%D1%85%D0%BD%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%BD%D1%8B%D0%B9-%D0%BE%D0%B1%D0%B7%D0%BE%D1%80-17-%D0%BF%D1%80%D0%B8%D0%BA%D0%B0%D0%B7%D0%B0-%D1%84%D1%81%D1%82%D1%8D%D0%BA/</link><pubDate>Sat, 04 Oct 2014 06:26:00 +0000</pubDate><guid>https://bubnovd.net/post/blogger/%D0%BF%D0%BE%D0%B2%D0%B5%D1%80%D1%85%D0%BD%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%BD%D1%8B%D0%B9-%D0%BE%D0%B1%D0%B7%D0%BE%D1%80-17-%D0%BF%D1%80%D0%B8%D0%BA%D0%B0%D0%B7%D0%B0-%D1%84%D1%81%D1%82%D1%8D%D0%BA/</guid><description>Один из главных регламентирующих документов по защите информации. Применяется к Государственным и Муниципальным информационным системам, также может применяться к любым информационным системам, по желанию их владельцев. Выписал наиболее интересные пункты, остальное интуитивно понятно. Но при внедрении любой системы защиты информации рекомендую почитать. Да и для общего развития полезно будет. Официальщина читается жутко, конечно.ПРИКАЗ11 февраля 2013 г. N 17 ОБ УТВЕРЖДЕНИИ ТРЕБОВАНИЙ О ЗАЩИТЕ ИНФОРМАЦИИ, НЕ СОСТАВЛЯЮЩЕЙ ГОСУДАРСТВЕННУЮ ТАЙНУ, СОДЕРЖАЩЕЙСЯ В ГОСУДАРСТВЕННЫХ ИНФОРМАЦИОННЫХ СИСТЕМАХ4 Лицо, обрабатывающее информацию, являющуюся государственным информационным ресурсом, по поручению обладателя информации (заказчика) или оператора и (или) предоставляющее им вычислительные ресурсы (мощности) для обработки информации на основании заключенного договора (далее – уполномоченное лицо), обеспечивает защиту информации в соответствии с законодательством Российской Федерации об информации, информационных технологиях и о защите информации.</description></item></channel></rss>