<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>TLS on Админская фамилия</title><link>https://bubnovd.net/tags/tls/</link><description>Recent content in TLS on Админская фамилия</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Tue, 03 Jul 2012 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://bubnovd.net/tags/tls/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Настройка FTP-сервера в IIS7</title><link>https://bubnovd.net/blogger/%D0%BD%D0%B0%D1%81%D1%82%D1%80%D0%BE%D0%B9%D0%BA%D0%B0-ftp-%D1%81%D0%B5%D1%80%D0%B2%D0%B5%D1%80%D0%B0-%D0%B2-iis7/</link><pubDate>Tue, 03 Jul 2012 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://bubnovd.net/blogger/%D0%BD%D0%B0%D1%81%D1%82%D1%80%D0%BE%D0%B9%D0%BA%D0%B0-ftp-%D1%81%D0%B5%D1%80%D0%B2%D0%B5%D1%80%D0%B0-%D0%B2-iis7/</guid><description>FTP довольно старый протокол (ему уже больше 40 лет), но довольно удобный и до сих пор используется очень многими администраторами для обмена файлами. Есть целая куча разнообразных FTP-серверов под винду - от простейшего Quick&amp;rsquo;n Easy FTP Server до таких громил как Titan FTP Server и Serv-U. В серверных дистрибутивах Windows тоже есть возможность поднять FTP-сервер. Хоть многие и ругают MS за хромую безопасность и ошибки в коде, использование встроенных ролей сервера вместо решений стороннего производителя имеет свои плюсы.</description><content>&lt;p>FTP довольно старый протокол (ему уже больше 40 лет), но довольно удобный и до сих пор используется очень многими администраторами для обмена файлами. Есть целая куча разнообразных FTP-серверов под винду - от простейшего Quick&amp;rsquo;n Easy FTP Server до таких громил как Titan FTP Server и Serv-U.&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted --> В серверных дистрибутивах Windows тоже есть возможность поднять FTP-сервер. Хоть многие и ругают MS за хромую безопасность и ошибки в коде, использование встроенных ролей сервера вместо решений стороннего производителя имеет свои плюсы. Главный из них - это полная совместимость со всеми службами MS (в частности AD) и тонкая настройка интеграции этих служб.&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->Рассмотрим установку и настройку FTP-сервера на примере Windows 2008R2 и IIS7.&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->Добавляем роль FTP в Диспетчер сервера - Добавление ролей. Следует выбрать Веб-сервер(IIS), в следующем окне диалога выбираем FTP-сервер.&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->Настройка FTP-сервера.&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->Открываем диспетчер сервера - Веб сервер - Диспетчер служб IIS - наш сервер. ПКМ по разделу сайты - добавить FTP-сайт.&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->Пишем название нашего сайта и путь к физическому расположению каталогов&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->Задаем IP-адрес и порт, на которых будет висеть наш сервер. Здесь же можно установить защиту соединения и выбрать сертификат. Этим мы займемся позже.&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->Сейчас наша цель - сделать простейший доступ, поэтому в следующем диалоговом окне выбираем Анонимный доступ.&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->На этом начальная настройка FTP-сервера закончена. Но при попытке войти в него у нас ничего не получится. На этапе настройки сервера рекомендую включить подробное логирование событий, чтобы при выявлении ошибок можно было легко их опознать. Выбираем начальную страницу нашего сервера - Ведение журнала FTP - нажимаем Выберите поля W3C и ставим галочку Дополнительные сведения &lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->Теперь в папке C:\inetpub\logs\LogFiles\FTPSVC мы можем увидеть подробный лог нашего сервера.&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->Для доступа к серверу анонимных пользователей необходимо в правилах авторизации FTP добавить правило для анонимных пользователей и установить флажок типа доступа (чтение, запись).&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->Всё! Простейший FTP-сервер готов к работе. Чтобы раздать более тонкие права, следует выставить их  в разделах Правила авторизации и Проверка подлинности FTP. Для настройки прав на вложенные папки требуется выполнить такую же настройку для папок (в диспетчере выбрать не сервер целиком, а нужную папку). &lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->Вот так настраивается FTP-сервер, входящий в состав веб-сервера IIS7 в Windows 2008R2. Отличительной его особенностью является тесная интеграция с серверными службами Microsoft, такими как веб-сервер и контроллер домена.&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->Теперь рассмотрим работу FTP-сервера с сертификатами.&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->Протокол FTP довольно слабо защищен в плане безопасности. При авторизации пользователя, его учетные данные передаются по сети в незашифрованном виде и могут быть перехвачены злоумышленником. Чтобы этого не случилось, требуется ввести шифрование соединения.&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->Если у вас уже есть сертификат, то первую часть можете не читать.&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->Создание самоподписанного сертификата.&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->На начальной странице веб-сервера выбираем пункт Сертификаты сервера. В появившемся окне щелкаем ПКМ и выбираем Создать самоподписанный сертификат. Даём ему осмысленное имя. Сертификат создается автоматически.&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->Настройка SSL на FTP.&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->На начальной странице FTP сервера выбираем Параметры SSL FTP. Ставим галочку Требовать SSL-соединения и выбираем наш сертификат.&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->Теперь подключиться к серверу можно только с клиента, поддерживающего шифрованные FTP-соединения, например Filezilla. При настройке соединения в Filezilla необходимо выбрать Require explicit FTP over TLS. При подключении к FTP-серверу клиент выдаст предупреждение о сертификате. Необходимо принять его.&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->Теперь у нас есть безопасный FTP-сервер с возможностью тонкой настройки и интеграцией со службами Microsoft. Конечно, можно было настроить продукт стороннего производителя, но с родным не будет ничего лишнего в системе.&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->Не нашел, где можно детально настроить скорость и права для каждого пользователя, как в том же Titan&amp;rsquo;е например. Но это уже задача не столько FTP-сервера, сколько шейпера. MS предлагает такие решения, но уже за отдельные деньги.&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->Видео по настройке FTP &lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;/p></content></item></channel></rss>