<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Posts on Админская фамилия</title><link>https://bubnovd.net/posts/</link><description>Recent content in Posts on Админская фамилия</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Mon, 19 Sep 2022 04:22:41 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://bubnovd.net/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>KazHackStan 2022</title><link>https://bubnovd.net/posts/kazhackstan2022/</link><pubDate>Mon, 19 Sep 2022 04:22:41 +0000</pubDate><guid>https://bubnovd.net/posts/kazhackstan2022/</guid><description>Посетил конференцию по ИБ в Алмате. Кратко, о том, что увидел, услышал и успел записать дилетант из докладов о безопасности и безопасной разработке
Вызовы безопасной гибридной облачной инфраструктуры Спикер: Эльдар kyprizel Заитов (Yandex)
для IAM можно использовать Azure AD и SCIM для аудита нужен реестр сервис аккаунтов cloudquery Как сделать SAMM оценку процессов appsec, и как с этим работать в будущем Спикер: Ольга Свиридова
SAMM: Security Assurance Maturity Model от OWASP.</description><content>&lt;p>Посетил конференцию по ИБ в Алмате. Кратко, о том, что увидел, услышал и успел записать дилетант из докладов о безопасности и безопасной разработке&lt;/p>
&lt;h2 id="вызовы-безопасной-гибридной-облачной-инфраструктуры">Вызовы безопасной гибридной облачной инфраструктуры&lt;/h2>
&lt;p>Спикер: Эльдар kyprizel Заитов (Yandex)&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>для IAM можно использовать Azure AD и SCIM&lt;/li>
&lt;li>для аудита нужен реестр сервис аккаунтов &lt;a href="https://www.cloudquery.io/">cloudquery&lt;/a>&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h2 id="как-сделать-samm-оценку-процессов-appsec-и-как-с-этим-работать-в-будущем">Как сделать SAMM оценку процессов appsec, и как с этим работать в будущем&lt;/h2>
&lt;p>Спикер: Ольга Свиридова&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>SAMM: Security Assurance Maturity Model от OWASP. Есть аналог от MS. Модель обеспечения зрелости безопасности. Позволяет оценить текущий уровень безопасности и спланировать его улучшение&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h2 id="как-мы-запускали-национальную-bugbounty-платформу">Как мы запускали Национальную BugBounty платформу&lt;/h2>
&lt;p>Казахстан - одна из немногих стран (работающая программа есть в Сингапуре. И, кажется, это всё), запустивших государственную программу багбаунти. Багбаунти - это официальная выплата исследователям (читай - хакерам), нашедшим уязвимости. В случае с национальным bugbounty выплата полагается за уязвимости на государственных/муниципальных ресурсах.
Один из принятых и оплаченных багов - пароль admin на систему управления водоснабжением столицы государства. Подробнее можно почитать на &lt;a href="https://habr.com/ru/post/666072/">хабре&lt;/a>&lt;/p>
&lt;h2 id="devsecops-для-самых-маленьких">DevSecOps для самых маленьких&lt;/h2>
&lt;p>Спикер: Иван Кондратьев&lt;/p>
&lt;p>Классный доклад для таких дилетантов как я. Показали ктипичный DevSecOps пайплайн и популярные инструменты:&lt;/p>
&lt;h3 id="container-security">Container Security:&lt;/h3>
&lt;ul>
&lt;li>Gitlab Container Scanning (CE)&lt;/li>
&lt;li>Trivy&lt;/li>
&lt;li>JFrog XRay&lt;/li>
&lt;li>Clair&lt;/li>
&lt;li>Harbor&lt;/li>
&lt;li>Quay&lt;/li>
&lt;li>Docker hub&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h3 id="dast">DAST:&lt;/h3>
&lt;ul>
&lt;li>Gitlalb DAST (EE)&lt;/li>
&lt;li>OWASP ZAP&lt;/li>
&lt;li>Tenable.io&lt;/li>
&lt;li>Acunetix&lt;/li>
&lt;li>Synopsys DAST&lt;/li>
&lt;li>Fortify Webinspect&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h3 id="защита-инфры">Защита инфры:&lt;/h3>
&lt;ul>
&lt;li>Контроль доступа: RBAC&lt;/li>
&lt;li>Сетевая безопасность: Security Groups / Network Policy&lt;/li>
&lt;li>Управление секретами: Vault, Lockbox&lt;/li>
&lt;li>Авторизация SSO: Keycloak / Dex + LDAP&lt;/li>
&lt;li>Policy as Code: Open Policy Agent / Gatekeeper&lt;/li>
&lt;li>Аудит и мониторинг: Falco, Kyverno, SIEM&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h2 id="специфика-расследования-инцидентов-в-контейнерах">Специфика расследования инцидентов в контейнерах&lt;/h2>
&lt;p>Спикер: Дмитрий Евдокимов (Luntry)&lt;/p>
&lt;p>Контейнеры - маложивущая сущность и заниматься расследованием инцидентов в них - задача неблагодарная. Но не стоит забывать, что контейнер это чаще всего обычный процесс в Linux, а значит можно использзовать старые инструменты или написать над ними удобную обертку&lt;/p>
&lt;h2 id="защита-мобильных-приложений-от-реверса-и-темперинга">Защита мобильных приложений от реверса и темперинга&lt;/h2>
&lt;p>Спикер: Роман Евтеев&lt;/p>
&lt;p>Всегда восхищался реверсерами и бинарщиками. Ничего не понятно,. но очень интересно =)
Показали один из методов обфускации кода (сейчас может быть много неточностей, т.к. я в этом ничего не понимаю): внутри .apk лежит самодельная виртаульная машина на python, которая расшифровывает и запускает лежащие рядом зашифрованные исполняемые файлы.
Кажется, это самый хардкорный доклад на конференции. Не перестаю восхищаться ребятами, которые способны так глубоко копать&lt;/p>
&lt;h2 id="защищаемся-от-автоматизации-спамеров-и-хакеров">Защищаемся от автоматизации спамеров и хакеров&lt;/h2>
&lt;p>Спикер: Антон Лопаницын (Bo0oM)&lt;/p>
&lt;p>Антон рассказал про тюнинг nginx для борьбы с ботами&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>Модуль для проверки сертификатов &lt;a href="https://github.com/phuslu/nginx-ssl-fingerprint">NGINX JA3 ssl fingerprint module&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="Nginxconfig.io">Nginxconfig.io&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>В nginx кроме tar.gz есть ещё сжатие Brotli. Это алгоритм от гугла&lt;/li>
&lt;li>Nginx reuseport&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="https://tls12.xargs.org/">The Illustrated TLS 1.2 Connection&lt;/a>. Там же есть &lt;a href="https://tls13.xargs.org/">TLS 1.3&lt;/a> и &lt;a href="https://xargs.org/">другие&lt;/a>&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h2 id="open-source-projects-responsibility-awareness-by-open-bld-example">Open Source Projects Responsibility Awareness (by Open BLD Example)&lt;/h2>
&lt;p>Спикер: Евгений Гончаров&lt;/p>
&lt;p>Зачем делать OpenSource и кому это нужно. Доклад от казахского Столлмана. Респект Евгению за все его проекты. Кстати, почитайте про &lt;a href="https://lab.sys-adm.in/ru">Open BLD&lt;/a> и даже можете потестировать или поставить домой - сервис вполне рабочий. Сам им пользуюсь&lt;/p>
&lt;h2 id="впервые-в-казахстане-только-у-нас-или-анализ-uefi-трояна">Впервые в Казахстане! Только у нас! Или анализ UEFI-трояна&lt;/h2>
&lt;p>Спикер: Олег Биль&lt;/p>
&lt;p>Ещё один хардкорный доклад. Правда, без технических деталей, поэтому хардкорным он бы мог быть, если б не NDA. Спикер рассказал о буткитах - вирусах, которые живут внутри UEFI. И которые крайне сложно обнаружить и, тем более, избавиться от них. Переустановка ОС не освобождает от вируса, замена HDD тоже не дает результата. Зловред наинает работу ещё до загрузки ОС, после загрузки внедряет себя в svchost. Файла в системе, естественно нет.
Ещё один классный подход в том, что вирус не лезет за пределы локалки - он работает с интернетом через прокси - другой вирус, работающий на соседнем компе. Поэтому даже по сетевым соединениям отследить его непросто.
Захотелось послушать другие доклады этого спикера. Видимо, они должны быть интересными&lt;/p>
&lt;h2 id="инфраструктура-для-проведения-тестирований-на-проникновение-в-формате-red-teaming">Инфраструктура для проведения тестирований на проникновение в формате Red Teaming&lt;/h2>
&lt;p>Спикер: Вадим Шелест&lt;/p>
&lt;p>Второй доклад для &lt;em>самых маленьких&lt;/em>
Сначала ссылки из презентации:&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>&lt;a href="https://byt3bl33d3r.substack.com/">https://byt3bl33d3r.substack.com/&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="https://opsec101.org/">https://opsec101.org/&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="https://www.youtube.com/watch?v=aazM16elhtI">Cmon, stop using scope.txt and bugs.txt / Дмитрий Частухин / VolgaCTF 2021&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="https://www.youtube.com/watch?v=pZ3lBX3s7-U">Золотой век Red Teaming С2 фреймворков — Вадим Шелест&lt;/a>&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>&lt;img src="https://bubnovd.net/img/khs22/redteaminfra.jpg" alt="redteam">&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>&lt;a href="https://byt3bl33d3r.substack.com/p/taking-the-pain-out-of-c2-infrastructure-3c4">Nebula&lt;/a> - Overlay Network by Slack&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="https://github.com/warhorse/warhorse">WarHorse&lt;/a> - IaC for RedTeam Infra&lt;/li>
&lt;li>Hive. Project Management for RedTeam&lt;/li>
&lt;li>GoPhish&lt;/li>
&lt;li>Mailgun&lt;/li>
&lt;li>Evilginx и GoPhish имеют защиту от скрипткидди&lt;/li>
&lt;li>Pwndrop&lt;/li>
&lt;li>CC: Covenant, PoshC2, Sliver, Silenttrinity, CobaltStrike&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h2 id="получение-доступа-через-компрометированные-учетные-данные--как-взломщики-находят-и-эксплуатируют-секреты">Получение доступа через компрометированные учетные данные – Как взломщики находят и эксплуатируют секреты&lt;/h2>
&lt;p>Спикер: Mackenzie&lt;/p>
&lt;p>Немного ужасов про захардкоженые секреты в git и docker&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>&lt;a href="https://www.gitguardian.com/state-of-secrets-sprawl-report-2022">Отчет THE STATE OF SECRETS SPRAWL 2022&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>инструмент для проверки сикретов в инфре: &lt;a href="https://github.com/GitGuardian/ggshield">ggshield&lt;/a>&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>В одном из докладов услышал интересную мысль: CTF - синтетическая штука, слабо связанная с реальностью. Спикер рассказал о тренировке апсеков прямо на своём продукте. Кто-то придумывает CTF внутри сети и команда решает его.&lt;/p>
&lt;p>Ещё тулы и ссылки:&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>&lt;a href="https://github.com/DefectDojo/django-DefectDojo">DefectDojo&lt;/a> is a DevSecOps and vulnerability management tool.&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="https://www.synopsys.com/software-integrity/security-testing/software-composition-analysis.html">Black duck&lt;/a> - software composition analysis&lt;/li>
&lt;li>Safebase.io&lt;/li>
&lt;li>Censys.io&lt;/li>
&lt;li>Autorize - плагин к берпу, turbo intruder, param miner&lt;/li>
&lt;li>Arjun, mitmproxy, http mock&lt;/li>
&lt;/ul></content></item><item><title>Блог переехал</title><link>https://bubnovd.net/posts/initpost/</link><pubDate>Fri, 02 Sep 2022 04:02:52 +0000</pubDate><guid>https://bubnovd.net/posts/initpost/</guid><description>Блог переехал на платформу GitHub с гугловского Blogger. Кажется, что Blogger безнадежно устарел или я просто поленился с ним разбираться. Сейчас сайт работает на Hugo с темой Terminal.
Все статьи старого блога переехали сюда в секцию blogger. Самые популярные из них остались на прежних адресах, то есть ссылки на них и закладки продолжат работать.
История Этот блог начинался как записная книжка сисадмина Первое сообщение было опубликовано 26 сентября 2010 Посты были обо всем, касающемся ИТ: Windows, Linux, сети, безопасность, ссылки на интересности, найденные в сети С 2013 неожиданно повалил трафик.</description><content>&lt;p>Блог переехал на платформу GitHub с гугловского Blogger. Кажется, что Blogger безнадежно устарел или я просто поленился с ним разбираться.
Сейчас сайт работает на &lt;a href="https://gohugo.io/">Hugo&lt;/a> с темой &lt;a href="https://github.com/panr/hugo-theme-terminal">Terminal&lt;/a>.&lt;/p>
&lt;p>Все статьи старого блога переехали сюда в секцию &lt;a href="https://bubnovd.net/blogger">blogger&lt;/a>. Самые популярные из них остались на прежних адресах, то есть ссылки на них и закладки продолжат работать.&lt;/p>
&lt;h2 id="история">История&lt;/h2>
&lt;ul>
&lt;li>Этот блог начинался как записная книжка сисадмина&lt;/li>
&lt;li>Первое сообщение было опубликовано 26 сентября 2010&lt;/li>
&lt;li>Посты были обо всем, касающемся ИТ: Windows, Linux, сети, безопасность, ссылки на интересности, найденные в сети&lt;/li>
&lt;li>С 2013 неожиданно повалил трафик. Причиной этому &lt;em>внезапно&lt;/em> стал &lt;a href="https://pikabu.ru/story/salyut_burzhua_1577076?cid=16396660">pikabu&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>В 2015 я апгрейднулся до сетевика и стал плотно работать с Mikrotik. Большинство постов стало о сетях и RouterOS&lt;/li>
&lt;li>В среднем в месяц на блог заходили 15 тысяч человек (или роботов. Я не пытался разбираться откуда трафик)&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h3 id="популярные-посты">Популярные посты&lt;/h3>
&lt;ul>
&lt;li>&lt;a href="https://bubnovd.net/blogger/ipsec-over-l2tp-%D0%BC%D0%B5%D0%B6%D0%B4%D1%83-routeros-%D0%B8-apple-ios-10">IPSec over L2TP между RouterOS и Apple iOS 10 &lt;/a> - почти 40000 просмотров&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="https://bubnovd.net/blogger/%D0%BF%D0%BE%D1%87%D0%B5%D0%BC%D1%83-%D0%B7%D0%B0-eoip-over-openvpn-%D0%BD%D1%83%D0%B6%D0%BD%D0%BE-%D0%BE%D1%82%D1%80%D1%83%D0%B1%D0%B0%D1%82%D1%8C-%D1%80%D1%83%D0%BA%D0%B8.-%D0%B8-%D0%BF%D0%BE%D1%87%D0%B5%D0%BC%D1%83-%D0%BE%D0%B1%D0%B5">Почему за EoIP over OpenVPN нужно отрубать руки. И почему обе.&lt;/a> - 32400 просмотров&lt;/li>
&lt;li>Пост &lt;a href="https://bubnovd.net/blogger/%D0%BC%D0%B0%D1%80%D1%88%D1%80%D1%83%D1%82%D0%B8%D0%B7%D0%B0%D1%86%D0%B8%D1%8F.-ospf-%D0%B2-mikrotik-routeros">Маршрутизация. OSPF в Mikrotik RouterOS&lt;/a> просмотрело почти 29 тысяч человек&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="https://bubnovd.net/blogger/%D1%81%D0%B8%D1%81%D1%82%D0%B5%D0%BC%D0%B0-%D1%83%D0%BF%D1%80%D0%B0%D0%B2%D0%BB%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D1%8F-%D0%BA%D0%BE%D0%BD%D1%84%D0%B8%D0%B3%D1%83%D1%80%D0%B0%D1%86%D0%B8%D1%8F%D0%BC%D0%B8-oxidized">Система управления конфигурациями Oxidized &lt;/a> - 23000 просмотров&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="https://bubnovd.net/blogger/dhcp-failover-with-routeros">DHCP Failover with RouterOS &lt;/a> - 9000 просмотров&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="https://bubnovd.net/blogger/%D1%81%D0%B5%D0%B3%D0%BC%D0%B5%D0%BD%D1%82%D0%B0%D1%86%D0%B8%D1%8F-%D1%81%D0%B5%D1%82%D0%B8-%D1%81-%D0%B8%D1%81%D0%BF%D0%BE%D0%BB%D1%8C%D0%B7%D0%BE%D0%B2%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D0%B5%D0%BC-%D0%BE%D0%B1%D0%BE%D1%80%D1%83%D0%B4%D0%BE%D0%B2%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D1%8F-mikrotik-%D0%B8-d-link">Сегментация сети с использованием оборудования Mikrotik и D-Link &lt;/a> 6000 просмотров&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="http://www.bubnovd.net/2015/03/mikrotik-routeros.html">Самый полный мануал по резервированию интернета на Mikrotik RouterOS&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="http://www.bubnovd.net/2015/11/dhcp-option-82.html">DHCP, Option 82&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="https://bubnovd.net/blogger/mikrotik-routeros-configuration-management-%D1%81-%D0%BF%D0%BE%D0%BC%D0%BE%D1%89%D1%8C%D1%8E-%D1%81%D0%BA%D1%80%D0%B8%D0%BF%D1%82%D0%BE%D0%B2-%D0%B8-%D0%BA%D0%B0%D0%BA%D0%BE%D0%B9-%D1%82%D0%BE-%D1%82%D0%B0%D0%BC-%D0%BC%D0%B0%D1%82%D0%B5%D1%80%D0%B8"> Мikrotik RouterOS Configuration Management с помощью скриптов и какой-то там матери &lt;/a>&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h2 id="что-изменилось">Что изменилось&lt;/h2>
&lt;ul>
&lt;li>С 2020 года я всё реже работаю с сетями и постов о них почти не стало&lt;/li>
&lt;li>Да и вообще с 2020 года в блоге перестали появляться новые статьи. Это связано с тем, что на платформе Blogger неудобно писать - сложно форматировать текст, код выглядит максимально ублюдско, а нормально вставить картинку почти невозможно&lt;/li>
&lt;li>С того времени я периодически задумывался о переезде, но ничего не делал для этого&lt;/li>
&lt;li>Отчасти это связано со сменой направления работы. Из сетевика я окуклился в девопса. А разбираться в новом направлении, да ещё и с важными продакшн задачами и намного более компетентными коллегами, оказалось сложно. Времени и желания на блог просто не оставалось&lt;/li>
&lt;li>В 2017 я завел канал в &lt;a href="mikrotikninja.t.me">Telegram&lt;/a>. Короткие посты и ссылки стали публиковаться там. За неимением своих статей блог стал не нужен&lt;/li>
&lt;li>А те редкие статьи, которые появлялись, уходили в &lt;a href="https://medium.com/@dbubnov">Medium&lt;/a>, &lt;a href="https://xakep.ru/author/bubnovd/">Xakep&lt;/a> и &lt;a href="https://telegra.ph/Pik-Uchitel-Ala-Archa-08-12">Telegra.ph&lt;/a>&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h2 id="планы">Планы&lt;/h2>
&lt;ul>
&lt;li>&lt;input disabled="" type="checkbox"> Перенести сюда статьи из &lt;a href="https://medium.com/@dbubnov">Medium&lt;/a>, &lt;a href="https://xakep.ru/author/bubnovd/">Xakep&lt;/a> и &lt;a href="https://telegra.ph/Pik-Uchitel-Ala-Archa-08-12">Telegra.ph&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;input disabled="" type="checkbox"> Внедрить полезные фичи c &lt;a href="https://digitaldrummerj.me/series/blogging-with-hugo/">этого&lt;/a> ресурса&lt;/li>
&lt;li>&lt;input disabled="" type="checkbox"> Сделать облако тегов&lt;/li>
&lt;li>&lt;input disabled="" type="checkbox"> Добавить readTime в предпросмотр&lt;/li>
&lt;li>&lt;input disabled="" type="checkbox"> Добавить related страницы&lt;/li>
&lt;li>&lt;input disabled="" type="checkbox"> Впилить грамотный CI/CD с линтерами, проверкой орфографии и пережатием и сохранением картинок&lt;/li>
&lt;li>Писать один пост в два месяца. Публиковать его в блоге или на платных платформахх&lt;/li>
&lt;li>Возможно, появится раздел о путешествиях и походах&lt;/li>
&lt;li>Добавить английскую версию блога&lt;/li>
&lt;li>&lt;input disabled="" type="checkbox"> Добавить секцию со ссылками на &lt;a href="https://bubnovd.net/blogger">blogger&lt;/a> на главную&lt;/li>
&lt;li>&lt;input checked="" disabled="" type="checkbox"> Добавить верификацию поддомена&lt;/li>
&lt;li>&lt;input disabled="" type="checkbox"> Прикрутить RSS&lt;/li>
&lt;li>&lt;input disabled="" type="checkbox"> Допилить CI/CD - блог деплоится не всегда, слетает домен&lt;/li>
&lt;/ul></content></item></channel></rss>