<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Active Directory on Админская фамилия</title><link>https://bubnovd.net/tags/active-directory/</link><description>Recent content in Active Directory on Админская фамилия</description><generator>Hugo</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Mon, 02 Jul 2012 21:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://bubnovd.net/tags/active-directory/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Перенос учетных записей в домен</title><link>https://bubnovd.net/post/blogger/%D0%BF%D0%B5%D1%80%D0%B5%D0%BD%D0%BE%D1%81-%D1%83%D1%87%D0%B5%D1%82%D0%BD%D1%8B%D1%85-%D0%B7%D0%B0%D0%BF%D0%B8%D1%81%D0%B5%D0%B9-%D0%B2-%D0%B4%D0%BE%D0%BC%D0%B5%D0%BD/</link><pubDate>Mon, 02 Jul 2012 21:00:00 +0000</pubDate><guid>https://bubnovd.net/post/blogger/%D0%BF%D0%B5%D1%80%D0%B5%D0%BD%D0%BE%D1%81-%D1%83%D1%87%D0%B5%D1%82%D0%BD%D1%8B%D1%85-%D0%B7%D0%B0%D0%BF%D0%B8%D1%81%D0%B5%D0%B9-%D0%B2-%D0%B4%D0%BE%D0%BC%D0%B5%D0%BD/</guid><description>Надоело переносить учетки пользователей из локальных в доменные при внедрении Active Directory. Решил найти автоматизированное решение. Оказывается не я первый озадачился этой проблемой =) Есть как минимум 5 вариантов автоматизации. Рассмотрим их по порядку.User State Migration Tool. Бесплатная утилита от Microsoft. Поставляется в комплекте Windows Automated Installation Kit. Используется из консоли. Мануал. У меня не получилось выполнить сохранение профиля - scanstate встал на последнем этапе на 1% и никак не реагировал.</description></item><item><title>Active Directory. Некоторые вопросы безопасности.</title><link>https://bubnovd.net/post/blogger/active-directory.-%D0%BD%D0%B5%D0%BA%D0%BE%D1%82%D0%BE%D1%80%D1%8B%D0%B5-%D0%B2%D0%BE%D0%BF%D1%80%D0%BE%D1%81%D1%8B-%D0%B1%D0%B5%D0%B7%D0%BE%D0%BF%D0%B0%D1%81%D0%BD%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%B8./</link><pubDate>Wed, 07 Dec 2011 23:43:00 +0000</pubDate><guid>https://bubnovd.net/post/blogger/active-directory.-%D0%BD%D0%B5%D0%BA%D0%BE%D1%82%D0%BE%D1%80%D1%8B%D0%B5-%D0%B2%D0%BE%D0%BF%D1%80%D0%BE%D1%81%D1%8B-%D0%B1%D0%B5%D0%B7%D0%BE%D0%BF%D0%B0%D1%81%D0%BD%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%B8./</guid><description>При добавлении компьютера в домен AD необходимо его предварительное размещение (создание учетной записи компьютера в AD). Это обусловлено некоторыми аспектами безопасности.При присоединении компьютера к домену без его предварительного размещения, учетная запись компьютера создается в контейнере по умолчанию (Computers). Этот контейнер уступает по возможностям организационному подразделению и соответственно к компьютеру, включенному в этот контейнер не будут применяться объекты групповой политики, скрипты входа и выхода. Чтобы сменить контейнер по умолчанию, необходимо выполнить команду redircmp &amp;ldquo;DN_подразделения для новых объектов компьютеров&amp;rdquo; (например так redircmp ou=newcomputerou,dc=domainname,dc=com).</description></item><item><title>Windows и Active Directory. Особые объекты идентификации</title><link>https://bubnovd.net/post/blogger/windows-%D0%B8-active-directory.-%D0%BE%D1%81%D0%BE%D0%B1%D1%8B%D0%B5-%D0%BE%D0%B1%D1%8A%D0%B5%D0%BA%D1%82%D1%8B-%D0%B8%D0%B4%D0%B5%D0%BD%D1%82%D0%B8%D1%84%D0%B8%D0%BA%D0%B0%D1%86%D0%B8%D0%B8/</link><pubDate>Wed, 07 Dec 2011 23:34:00 +0000</pubDate><guid>https://bubnovd.net/post/blogger/windows-%D0%B8-active-directory.-%D0%BE%D1%81%D0%BE%D0%B1%D1%8B%D0%B5-%D0%BE%D0%B1%D1%8A%D0%B5%D0%BA%D1%82%D1%8B-%D0%B8%D0%B4%D0%B5%D0%BD%D1%82%D0%B8%D1%84%D0%B8%D0%BA%D0%B0%D1%86%D0%B8%D0%B8/</guid><description>В Windows и Active Directory поддерживаются особые объекты идентификации, членством которых в группах управляет ОС. Их нельзя добавлять в группы, просматривать и модифицировать их параметры. Однако, их можно использовать для назначения прав и разрешений доступа.Анонимный вход (Anonymous Logon). Представляет подключения к компьютеру и ресурсы, созданные без предоставления пользовательского имени и пароля. До Win Server 2k3 эта группа была членом группы Все. Начиная с 2k3 она не входит в группу Все.Прошедшие проверку (Authenticated Users).</description></item><item><title>Active Directory. Группы по умолчанию</title><link>https://bubnovd.net/post/blogger/active-directory.-%D0%B3%D1%80%D1%83%D0%BF%D0%BF%D1%8B-%D0%BF%D0%BE-%D1%83%D0%BC%D0%BE%D0%BB%D1%87%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D1%8E/</link><pubDate>Wed, 07 Dec 2011 22:36:00 +0000</pubDate><guid>https://bubnovd.net/post/blogger/active-directory.-%D0%B3%D1%80%D1%83%D0%BF%D0%BF%D1%8B-%D0%BF%D0%BE-%D1%83%D0%BC%D0%BE%D0%BB%D1%87%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D1%8E/</guid><description>В Windows Server создаётся множество локальных групп по умолчанию. Рассмотрим те из них, которым предоставлены права, связанные с управлением Active Directory.Администраторы предприятия (Enterprise Admins) в контейнере Users корневого домена леса. Эта группа - член группы Администраторы (Administrators) в каждом домене леса; она предоставляет полный доступ к конфигурации всех контроллеров домена. Данная группа также является владельцем раздела Конфигурация каталога и имеет полный доступ к содержимому именования домена во всех доменах леса.Администраторы схемы (Schema Admins) в контейнере Users корневого домена леса.</description></item><item><title>Группы в Active Directory. Чтобы не забыть</title><link>https://bubnovd.net/post/blogger/%D0%B3%D1%80%D1%83%D0%BF%D0%BF%D1%8B-%D0%B2-active-directory.-%D1%87%D1%82%D0%BE%D0%B1%D1%8B-%D0%BD%D0%B5-%D0%B7%D0%B0%D0%B1%D1%8B%D1%82%D1%8C/</link><pubDate>Wed, 07 Dec 2011 22:21:00 +0000</pubDate><guid>https://bubnovd.net/post/blogger/%D0%B3%D1%80%D1%83%D0%BF%D0%BF%D1%8B-%D0%B2-active-directory.-%D1%87%D1%82%D0%BE%D0%B1%D1%8B-%D0%BD%D0%B5-%D0%B7%D0%B0%D0%B1%D1%8B%D1%82%D1%8C/</guid><description>В AD существует несколько типов групп. По рекомендациям от МС и вообще &amp;ldquo;православно&amp;rdquo; следующее распределение:Пользователи по какому-либо признаку (географическому, бизнес-подразделения) группируются в глобальные группы.По правам доступа создаются локальные доменные группы.Пример:В компании существует отдел Бухгалтерия. Всем пользователям этого отдела требуется доступ на запись к сетевому ресурсу &amp;ldquo;Бухгалтерские документы&amp;rdquo; и доступ на печать к принтеру, находящемуся в их офисе.1. Создаём глобальную группу Бухгалтерия, членами которой будут являться сотрудники бухгалтерии.2. Создаём локальную доменную группу ACL_Buhgalteria_Share_RW.</description></item></channel></rss>