<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>K8s on Админская фамилия</title><link>https://bubnovd.net/tags/k8s/</link><description>Recent content in K8s on Админская фамилия</description><generator>Hugo</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Wed, 05 Jun 2024 04:02:52 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://bubnovd.net/tags/k8s/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Аутентификация в Kubernetes в деталях. Часть 2: опасные verbs</title><link>https://bubnovd.net/post/k8s-impersonate/</link><pubDate>Wed, 05 Jun 2024 04:02:52 +0000</pubDate><guid>https://bubnovd.net/post/k8s-impersonate/</guid><description>Обложка: На улицах Киринии 28.10.2023
На первый взляд система RBAC в k8s достаточно простая и безопасная, но многие забывают или не знают некоторых особенностей.
В kubernetes есть аналог sudo, благодаря которому можно обойти ограничения в назначенных ролях и получить доступ туда, куда не предполагалось и прочитать секретные данные или даже получить полный контроль над кластером. И эта возможность есть у любого юзера с дефолтной кластерролью edit. В этой статье попробуем разобраться что это такое и как защититься от такого легального повышения привилегий.</description></item><item><title>Аутентификация в Kubernetes в деталях. Часть 1: JWT, сертификаты</title><link>https://bubnovd.net/post/k8s-auth/</link><pubDate>Thu, 25 Apr 2024 04:02:52 +0000</pubDate><guid>https://bubnovd.net/post/k8s-auth/</guid><description>В ходе подготовки к сертификации Certified Kubernetes Security я разобрался с безопасностью в k8s и решил написать пост о не самых популярных, но очень опасных детялях в RBAC. Пост получился огромный и было решено разбить его на две части с более глубоким погружением в каждую из них, чем было в изначальном варианте. В этом посте рассмотрим систему аутентификации kubernetes, её примитивы, научимся доставать данные из сертификатов и токенов, а так же работать с kubernetes API с помощью curl</description></item></channel></rss>