<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Kaspersky Internet Security on Админская фамилия</title><link>https://bubnovd.net/tags/kaspersky-internet-security/</link><description>Recent content in Kaspersky Internet Security on Админская фамилия</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Sun, 18 Sep 2011 22:59:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://bubnovd.net/tags/kaspersky-internet-security/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Cетевой экран Kaspersky Internet Security, разбираемся с настройками по умолчанию</title><link>https://bubnovd.net/blogger/c%D0%B5%D1%82%D0%B5%D0%B2%D0%BE%D0%B9-%D1%8D%D0%BA%D1%80%D0%B0%D0%BD-kaspersky-internet-security-%D1%80%D0%B0%D0%B7%D0%B1%D0%B8%D1%80%D0%B0%D0%B5%D0%BC%D1%81%D1%8F-%D1%81-%D0%BD%D0%B0%D1%81%D1%82%D1%80%D0%BE%D0%B9%D0%BA%D0%B0%D0%BC%D0%B8-%D0%BF%D0%BE-%D1%83%D0%BC%D0%BE%D0%BB%D1%87%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D1%8E/</link><pubDate>Sun, 18 Sep 2011 22:59:00 +0000</pubDate><guid>https://bubnovd.net/blogger/c%D0%B5%D1%82%D0%B5%D0%B2%D0%BE%D0%B9-%D1%8D%D0%BA%D1%80%D0%B0%D0%BD-kaspersky-internet-security-%D1%80%D0%B0%D0%B7%D0%B1%D0%B8%D1%80%D0%B0%D0%B5%D0%BC%D1%81%D1%8F-%D1%81-%D0%BD%D0%B0%D1%81%D1%82%D1%80%D0%BE%D0%B9%D0%BA%D0%B0%D0%BC%D0%B8-%D0%BF%D0%BE-%D1%83%D0%BC%D0%BE%D0%BB%D1%87%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D1%8E/</guid><description>Первый шаг к безопасному путешествию по бескрайним просторам всевозможных сетей это конечно же установка надежного средства защиты. Одним из немногих таких средств является комплексный продукт Kaspersky Internet Security. Несмотря на то, что KIS продукт достаточно сложный, он сразу после установки готов выполнять все возложенные на него обязанности. Необходимость в дополнительных настойках возникает крайне редко, и это очень большой плюс разработчикам. Но необходимо понимать, что эта возможность базируется на острой грани компромиссных решений.</description><content>&lt;p>&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->Первый шаг к безопасному путешествию по бескрайним просторам всевозможных сетей это конечно же установка надежного средства защиты. Одним из немногих таких средств является комплексный продукт &lt;!-- raw HTML omitted -->Kaspersky Internet Security&lt;!-- raw HTML omitted -->. Несмотря на то, что KIS продукт достаточно сложный, он сразу после установки готов выполнять все возложенные на него обязанности. Необходимость в дополнительных настойках возникает крайне редко, и это очень большой плюс разработчикам. Но необходимо понимать, что эта возможность базируется на острой грани компромиссных решений. В чем они заключаются рассмотрим на примере сетевого экрана.&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->Настройки сетевого экрана состоят из двух частей: правила для программ и пакетные правила. При помощи правил программ можно разрешать или запрещать определенным программам или группам программ посылать или принимать пакеты или устанавливать сетевые соединения. При помощи пакетных правил разрешается или запрещается устанавливать входящие или исходящие соединения, и передача или прием пакетов.&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->Посмотрим, что представляют собой правила для программ.&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->Все программы имеется четыре категории:&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->Доверенные – им разрешено все без исключения.&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->Слабые ограничения – установлено правило “запрос действия”, позволяющее пользователю по самостоятельно принимать решение о целесообразности сетевого общения программ этой группы.&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->Сильные ограничения – в части разрешения работы с сетью, то же, что и слабые.&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->Не доверенные – по умолчанию этим программам запрещено любое сетевое общение (по человечески очень жаль их).&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->В группу “доверенные” по умолчанию помещены все программы от Микрософт, собственно сам KIS и другие программы известных производителей. Для настроек по умолчанию выбор хороший, но лично я не стал бы всем программам, пусть даже и именитых производителей, так безраздельно доверять.&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->Как же попадают программы в ту или иную группу? Здесь все не так просто. Решение о помещении конкретной программы в одну из четырех групп принимается на основе нескольких критериев:&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->Наличие сведений о программе в KSN (Kaspersky Security Network).&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->Наличие у программы цифровой подписи (уже проходили).&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->Эвристический анализ для неизвестных программ (что то типа гадания).&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->Автоматически помещать программу в заранее выбранную пользователем группу.&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->Все эти опции находится в настройках “Контроль программ”. По умолчанию установлены первые три опции, использование которых и приводит к большому количеству “доверенных” программ. Четвертую опцию можно выбрать самостоятельно как альтернативу первым трем.&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->Проведем эксперимент. Поместим какую либо программу (например, браузер “Opera”) в список программ со слабыми ограничениями и посмотрим как работает правило “запрос действия”. Для вступления правил программ в действие нужно закрыть и снова открыть программу, правила для которой были изменены. Если теперь попробовать зайти на любой сайт, то никакого запроса действия не произойдет, а программа спокойно установит сетевое соединение. Как оказалось, правило “запрос действия” работает только если в основных параметрах защиты снят флажок с опции “Выбирать действие автоматически”.&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->Еще один сюрприз ожидает пользователей сетевых утилит типа ping, tracert (если правило “запрос действия” распространить на доверенные программы), putty (ssh клиент) и, возможно, им подобных. Для них KIS упорно не хочет выводить экран запроса действия. Здесь выход может быть только один – устанавливать разрешения для конкретной программы вручную.&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->Прежде, чем перейти к пакетным правилам, позволю себе один совет: создавайте для каждой группы программ свои подгруппы. Например: “Сетевые утилиты”, “Офисные программы”, “Программы для Интернета”, и т.д. Во первых, всегда можно будет быстро найти нужную программу, и, во вторых, можно будет устанавливать правила на определенные группы, вместо установки правил для отдельных программ.&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->Пакетные правила.&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->  &lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->В пакетных правилах определяются отдельные признаки пакетов: протокол, направление, локальный или удаленный порт, сетевой адрес. Пакетные правила могут действовать как “разрешающие”, “запрещающие” и “по правилам программ”. Правила просматриваются сверху вниз пока не будет найдено разрешающее или запрещающее правило по совокупности признаков. Если правило для пакета не найдено, то применяется правило по умолчанию (последнее). Обычно в сетевых экранах последним правилом устанавливают запрет на прием и передачу любых пакетов, но для KIS это правило разрешающее.&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->Действие “по правилу программ” является по своей природе “окном” для собственно действий правил программ. Это удобно, поскольку можно определять очередность выполнения правил. Например, программа пытается отправить пакет на 53 порт DNS сервера. Если есть пакетное правило с действием “по правилам программ”, направлением “исходящее”, удаленный порт 53 (или не определен), и для программы установлено разрешающее правило для отправки пакета на 53 порт, то пакет будет отправлен, если программе запрещено отправлять пакеты на 53 порт, то этот пакет отправлен не будет.&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->Область действия правил охватывает определенную область: “любой адрес” (все адреса), “адрес подсети” – здесь можно выбрать тип подсети “доверенные”, “локальные” или “публичные”, и “адреса из списка” – указать IP адреса или доменные имена вручную. Отношение конкретной подсети к “доверенной”, “локальной” или “публичной” устанавливается в общих нстройках сетевого экрана.&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->Пакетные правила KIS, в отличие от большинства сетевых экранов, перегружены большим числом направлений: “входящее”, “входящее (поток)”, “исходящее”, “исходящее (поток)”, и “входящее/исходящее”. Причем, правила с некоторыми сочетаниями протокола и направления не работают. Например, правило запрета ICMP в сочетании с потоковыми направлениями работать не будет, т.е. запрещенные пакеты будут проходить. К UDP пакетам почему то применяются потоковые направления, хотя UDP протокол по своей природе как такового “потока” не создает, в отличии от TCP.&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->Еще один, не совсем приятный момент заключается в том, что в пакетных правилах отсутствует возможность указать реакцию на запрет входящего пакета: запретить прием пакета с уведомлением отправившей его стороны или просто отбросить пакет. Это так называемый режим “невидимости”, который раньше в сетевом экране присутствовал.&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->Теперь обратимся к собственно правилам.&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->1 и 2 правила разрешают по правилам программ отправлять DNS запросы по протоколам TCP и UDP. Безусловно, оба правила полезны, но в основном такие сетевые программы как почтовые и браузеры запрашивают адреса сайтов через системную службу DNS, за работу которой отвечает системная программа “svchost.exe”. В свою очередь, сама служба использует вполне конкретные адреса DNS серверов, указываемые вручную или через DHCP. Адреса DNS серверов меняются редко, так что вполне хватило бы разрешения отправки DNS запросов для системной службы “svchost.exe” на фиксированные сервера доменных имен.&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->3 правило разрешает программам отправку электронной почты по протоколу TCP. Здесь также, как и для первых двух правил, достаточно было бы создать правило для конкретной программы работы с электронной почтой указав на какой порт и сервер производить отправку.&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->4 правило разрешает любую сетевую активность для доверенных сетей. Будьте очень внимательны при включении этого правила, не перепутайте случайно тип сети. Это правило фактически отключает функции сетевого экрана в доверенных сетях.&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->5 правило разрешает любую сетевую активность по правилам программ для локальных сетей. Это правило хоть и не отключает полностью сетевой экран, но в значительной степени ослабляет его контрольные функции. По логике 4 и 5 правила нужно было бы разместить в самом верху, чтобы предотвратить обработку пакетов правилами 1 – 3 при нахождении компьютера в доверенной или локальной сети.&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->6 правило запрещает удаленное управление компьютером по протоколу RDP. Хотя область действия правила “все адреса”, но фактически оно действует только в “публичных сетях”.&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->7 и 8 правило запрещает доступ из сети к сетевым службам компьютера по протоколам TCP и UDP. Фактически правило действует только в “публичных сетях”.&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->9 и 10 правила разрешают всем без исключения подключаться к компьютеру из любых сетей, конечно исключая службы, запрещенные правилами 6 – 8. Действует правило только для программ с разрешенной сетевой активностью. Но будьте очень внимательны, сетевая активность по умолчанию разрешена практически всем программам за исключением не доверенных.&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->11 – 13 правила разрешают прием входящих ICMP пакетов для всех программ. Смысла в этих правилах не больше, чем в 1 – 3, потому, что ICMP в подавляющем большинстве случаев использует программа ping и tracert.&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->14 правилом запрещается прием всех типов ICMP пакетов, разумеется за исключением разрешенных правилами 11 – 13.&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->16 правило запрещает входящий ICMP v6 эхо запрос. ICMP v6 в подавляющем большинстве случаев не нужен. Можно было бы запретить его полностью.&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->17 правило разрешает все, что явно не разрешено или запрещено предыдущими правилами. Это правило хотя и не отображается на экране, но помнить о его существовании безусловно необходимо.&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->Настройки сетевого экрана KIS по умолчанию безусловно хороши и подходят большинству пользователей домашних компьютеров, на которых, собственно, и ориентирован этот продукт. Но гибкость и нетребовательность к дополнительным настройкам, о которой упоминалось в начале статьи, к сожалению достигается за счет безопасности самих же пользователей, делая эту самую безопасность очень сильно зависимой от человеческого фактора: знаний и безошибочных действий самого пользователя.&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->Взято &lt;!-- raw HTML omitted -->отсюда&lt;!-- raw HTML omitted -->.&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;/p></content></item></channel></rss>